<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="ca|pl|tr|id|no|be|sv|simple|pt|es|de|bg|da|en|ta|bs|it|nl|he|ru|cs|lt|fi|fr"><quote id="0" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Jeg kan ikke tenke meg noen som ville være bedre til å lede heiagjengen for USA enn Bill Clinton, kan dere? Han har sagt at han vil gjøre hva som helst jeg ber ham om, og jeg ville be ham komme seg i arbeid&quot; </quote><quote id="1" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Jeg er med, og jeg er med for å vinne.&quot; </quote><quote id="2" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Hva i min bakgrunn gjør meg rustet til å håndtere onde og slemme menn?&quot; </quote><quote id="3" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Når folk sier til meg at en kvinne vil aldri bli president, så sier jeg: Vel, det får vi aldri vite dersom vi ikke prøver&quot; </quote><quote id="4" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Dere vil aldri få noen i Det hvite hus som bryr seg mer om hver beslutning som får betydning for dere&quot; </quote><quote id="5" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Denne valgkampen vil forandre Amerika&quot; og &quot;La oss gi Amerika det comebacket New Hampshire har gitt meg!&quot;</quote><quote id="6" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Dette er hjerteskjærende. Det er mitt tredje besøk hit. Jeg har sett at volden og sikkerhetsproblemene øker, ikke avtar.&quot; </quote><quote id="7" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Hvis jeg hadde vært president i 2002 ville jeg aldri gått til angrep på Irak. Og blir jeg USAs neste president vil jeg stoppe krigen.&quot; </quote><quote id="8" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Jeg stemte ja fordi vi som et parti må jobbe sammen mot det klare målet å få styrkene hjem og få slutt på denne krigen&quot; </quote><quote id="9" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">Det er Bush krig, han må ta ansvaret&quot; </quote><quote id="10" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot; Jeg vil at iranerne skal vite at hvis jeg blir president, så vil vi angripe Iran.&quot;&lt;ref name=db534394&gt;[http://www.dagbladet.no/nyheter/2008/05/05/534394.html Dagbladet: - Hun snakker som George Bush], 5. mai 2008&lt;/ref&gt;</quote><quote id="11" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Han var smart, han var dynamisk, han var inspirerende og han var en katolikk. En del folk på den tiden mente at USA aldri vil velge en katolikk til president. Men de som samlet seg her for nesten ett halvt århundre siden visste bedre. De mente at USA var større enn som så, og at amerikanerne ville gi senator Kennedy en real sjanse. Og resten, som de sier, er historie&quot;&lt;ref&gt;[http://www.nettavisen.no/verden/article928994.ece Nettavisen.no], 12.03.07&lt;/ref&gt;</quote><quote id="12" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Etter to perioder med Bush-administrasjonen og dens uhederlighet og inkompetanse, er det mye ryddearbeid å gjøre&quot;&lt;ref name=vg149125&gt;[http://www.vg.no/pub/vgart.hbs?artid=149125 VG Nett], 03.07.07&lt;/ref&gt; (Tale ifm et folkemøte i Iowa)</quote><quote id="13" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;Obama er uansvarlig og naiv&quot;&lt;ref&gt;[http://www.aftenposten.no/nyheter/uriks/usavalg/article1909218.ece Aftenposten.no], 28.07.07&lt;/ref&gt;</quote><quote id="14" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerikanske politikere" ref="">&quot;De tror at arbeid er et ord på fire bokstaver.&quot;&lt;ref&gt;[http://cel.webby.no/nyhet.asp?nid=131 World Stupidity Awards 2006]&lt;/ref&gt;</quote></quotes>