<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Wagners musik er bedre end den lyder.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Da jeg var yngre, kunne jeg huske hvad som helst, uanset om det var sandt eller ej. </quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Jeg har gjort det til en regel aldrig at ryge mere end én cigar ad gangen. </quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">En bank er et institut, der udlåner paraplyer i solskin og forlanger dem tilbage, så snart det begynder at regne. </quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Det er ikke de dele af Bibelen, jeg ikke forstår, der bekymrer mig; det er de dele, som jeg forstår. </quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Alle vil udvikling - men ingen vil forandring.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Demokratiet beror på tre principper: samvittighedsfriheden, ytringsfriheden og klogskaben ikke at gøre krav på nogen af de to første. </quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Man glemmer måske, hvor man har begravet fredspiben, men man glemmer aldrig, hvor øksen ligger. </quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Lad os være taknemmelige for idioterne. Hvis vi ikke havde dem, ville resten af os ikke blive til noget. </quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Mennesket er det eneste dyr, som rødmer. Og har grund dertil.</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Nogle mennesker giver deres sorger svømmeundervisning, i stedet for at drukne dem.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">En ærlig mand vil beholde et røvet kys. Hvis han blot har en smule æresfølelse, vil han straks give det tilbage.</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">I det nye år vil jeg leve af mine indtægter, om det så skal være nødvendigt at låne penge for at klare det.</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Det passer ikke, at ægtemænd glemmer, at de er gift, når de ser en smuk kvinde. Tværtimod bliver de netop særligt smerteligt erindret herom.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Da Gud skabte verden, var han allerede træt. Det forklarer meget.</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">God opdragelse består i at skjule, hvor meget vi mener om os selv, og hvor lidt vi tænker på andre.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Opdragelse er de voksnes organiserede forsvar mod ungdommen.</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Jeg har haft mange problemer i mit liv. De fleste af dem blev ikke til noget</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Jeg deltog ikke i begravelsen, men jeg sendte et pænt brev om at jeg bifaldt den.</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Mennesket er en skabning lavet ved ugens slutning, hvor Gud var træt.</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Golf er at ødelægge en god spadseretur.</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Vi tør ikke betvivle, at selskabet i Himlen består af de mest utiltalende mennesker.</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Det  var herligt at man opdagede Amerika, men det havde været endnu skønnere, hvis man havde overset det.</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">I vort land har vi tre usigeligt værdifulde ting. Talens frihed, samvittighedes frihed, og forsigtigheden til ikke at bruge nogen af dem.</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">En af de mest slående forskelle mellem en kat og en løgn er, at katten kun har ni liv.</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Der tales så meget om de tomme kirker. En dag bliver en af os nødt til at gå derhen for at se, om det er rigtigt.</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Da jeg var 14 år, var jeg forbavset over, hvor uintelligent min far var, - da jeg blev 21 var jeg overrasket over, hvor meget han havde lært de sidste 7 år.</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Sorg kan klare sig alene, men for at få det fulde udbytte af glæde må man have nogen at dele den med.</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Jeg har haft masser af bekymringer, - der var dog ikke mange, der blev til noget.</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">Handling taler højere end ord, men ikke nær så ofte.</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">[http://citatbanken.dk/category/mark-twain/ Twain-citater] på Citatbanken.dk</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">[http://www.manuela.dk/show.php?op=artikler&amp;id=151&amp;sub=651&amp;text=1004983 Twain-citater] på Manuela.dk</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="Forfattere|Øvrige" ref="">[http://www.brainyquote.com/quotes/authors/m/mark_twain.html Twain-citater] på Brainyquote.com</quote></quotes>