<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Адам е бил най-обикновен човек. Пожелал е ябълката не заради самата нея, а заради това, че е била забранена. Ако забранена е била змията, щеше да изяде нея."</quote><quote id="1" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Адам е бил щастлив: когато е казвал нещо можел е да бъде уверен, че никой преди него не го е казал. "</quote><quote id="2" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Ако се кръстоса крал с проститутка, в резултат ще се получи точно онова, което съответства на английската представа за благородник."</quote><quote id="3" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Ако спориш с идиот, вероятността той да прави абсолютно същото е много голяма."</quote><quote id="4" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Ако съм свършил някаква работа, то е било, защото съм я чувствал като игра. Ако трябваше да работя, никога нищо нямаше да свърша.'</quote><quote id="5" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Бръчките трябва да обозначават само тези места, където преди е имало усмивки."</quote><quote id="6" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Винаги прави това, което трябва. От това на някои ще им стане приятно, а останалите ще са учудени."</quote><quote id="7" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Винаги, когато съм се отклонявал от навиците и принципите си и съм изричал някоя истина, на слушателя не му е достигала сила на духа, за да й повярва."</quote><quote id="8" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Всеки човек, подобно на луната има своя неосветена страна, която не показва на никого."</quote><quote id="9" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Всички живеем под закрилата на малодушието, което наричаме свои принципи."</quote><quote id="10" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Говори истината и тогава няма да ти се налага да помниш нищо."</quote><quote id="11" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Да имаш кураж не значи да не се страхуваш — това значи да те е страх и въпреки това да имаш воля да продължиш."</quote><quote id="12" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Добри приятели, хубави книги и заспала съвест — това е идеалният живот…"</quote><quote id="13" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Докато се научиш да си държиш езика зад зъбите — те опадали."</quote><quote id="14" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Един път в живота Фортуна почуква на вратата на всеки, но в това време човекът може да е в близката кръчма и да не чуе."</quote><quote id="15" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Жалко, че светът трябва да се отказва от толкова много хубави неща само защото били нездравословни. Аз лично се съмнявам, че създателят може да ни е дал някое подкрепително, което, използувано с мярка, да е нездравословно. Изключение правят само микробите. И все пак има хора, които упорито се лишават от редица неща - били те за ядене, пиене или пушене, - спечелили си по един или друг начин съмнително име. В името на здравето тези хора се отказват от какво ли не. И им остава едно голо здраве. Необяснима работа! Все едно да дадеш цялото си състояние за някоя крава, която вече не пуска мляко."</quote><quote id="16" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"И така, споделяйки нашето общо мнение по въпроса, ние решаваме, че правителството на корумпираните, от корумпираните и за корумпираните никога няма да изчезне от земята…."</quote><quote id="17" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Изобретателят на християнските небеса събира накуп там всички земни нации. И всички са абсолютно равни, няма йерархия, те са «братя», заедно се разхождат, заедно се молят, заедно свирят на арфа, заедно пеят «осанна» — бели, черни, евреи, всички — без разлика. Тук на земята, обаче, всички нации се мразят помежду си и всички заедно мразят евреите. Въпреки това, всеки набожен човек възхвалява небето и иска да отиде на него."</quote><quote id="18" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Истината е най-скъпото нещо, което притежаваме. Нека я пестим!"</quote><quote id="19" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Класика е това, което на всеки му се иска да е прочел, но никой няма желание да чете."</quote><quote id="20" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Когато се колебаеш, кажи истината."</quote><quote id="21" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Когато часовникът ви се развали, има два изхода: да го хвърлите в огъня, или да го отнесете на часовникар. Първият е по-бърз."</quote><quote id="22" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Малцина от нас могат да понесат щастието — имам предвид щастието на ближния си."</quote><quote id="23" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Можеш да бъдеш вечно млад, ако живееш порядъчно, ядеш бавно, работиш умерено, спиш достатъчно и… криеш възрастта си."</quote><quote id="24" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"На света няма нито един паралел, който да не е убеден, че може да стане екватор, стига да му дадат право на това."</quote><quote id="25" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Най-лесното нещо на света е да откажеш пушенето. Аз самият съм го правил хиляди пъти."</quote><quote id="26" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Не искам да си развалям отношенията нито с рая, нито с ада. Имам приятели и на двете места."</quote><quote id="27" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Не отлагайте нищо за утре, ако можете да го отложите за вдругиден."</quote><quote id="28" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Никога не бъди точен — губиш много време, докато чакаш другия."</quote><quote id="29" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Никога не съм допускал училищните занятия да пречат на образованието ми."</quote><quote id="30" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Някои твърдят че между човека и магарето няма разлика — това е несправедливо по отношение на магарето."</quote><quote id="31" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Определено няма нещо, което да не може да се случи днес."</quote><quote id="32" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Оцелява само този хумор, който е възникнал от житейските истини."</quote><quote id="33" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"По-добре дръжте устата си затворена и оставете хората да ви смятат за глупави, отколкото да я отворите и да разсеете всички съмнения…"</quote><quote id="34" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Разликата между почти правилната дума и правилната дума е важно нещо — то е като разликата между светулката и светкавицата."</quote><quote id="35" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Слава Богу, в тази страна имаме три преимущества: свобода на словото, свобода на мисълта, и разумността никога да не ги използваме."</quote><quote id="36" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Славата е дим, успехът — случайност. Единственото, на което със сигурност може да се разчита на тази земя е неизвестността."</quote><quote id="37" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"След двадесет години повече ще съжалявате за нещата, които не сте направили, отколкото за нещата, които сте направили…"</quote><quote id="38" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Слуховете за моята кончина са силно преувеличени."</quote><quote id="39" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Според мен, небесният отец е изобретил човека, защото се е разочаровал от маймуната."</quote><quote id="40" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Тайният източник на хумора е не радостта, а тъгата."</quote><quote id="41" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Тъгата е достатъчна сама по себе си, но за да бъде получено истинско удоволствие от нея, тя трябва да бъде споделена с другите."</quote><quote id="42" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Често най-сигурният начин за дезинформация – е стриктно да се придържаме към голата истина."</quote><quote id="43" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човек е готов на много неща, за да събуди любов, но ще се реши на всичко, за да предизвика завист."</quote><quote id="44" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човекът е единственото животно, способно да се изчервява. Впрочем, само на него му се налага."</quote><quote id="45" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човекът е религиозно животно. Той е единственото религиозно животно. Единственото животно, което има истинска религия — даже няколко на брой."</quote><quote id="46" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човекът, който не чете добри книги, няма предимство пред човека, който не може да ги чете."</quote><quote id="47" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човек със здрав щастлив, защото вижда действителността и знае колко страшна е тя."</quote><quote id="48" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Човек трябва да живее така, че когато умре и на гробаря да му е мъчно."</quote><quote id="49" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Шумът нищо не доказва. Кокошката, снесла яйце, понякога кудкудяка толкова силно, като че ли е снесла малка планета."</quote><quote id="50" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">"Пазете се от хора, които се опитват да омаловажат вашите стремежи. Малките хора винаги правят това, а истински великите хора ви карат да се чувствате така, сякаш вие също можете да станете велики."</quote><quote id="51" author="Марк Твен" cats="Американски писатели и поети|Американци|Хора" ref="">[http://www.twainquotes.com/ http://www.twainquotes.com/]</quote></quotes>