<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">""The funniest things are the forbidden.""</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">""The only reason why God created man is because he was disappointed with the monkey.""</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">""Clothes make the man. Naked people have little or no influence on society.""</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Čudno je da to nisi naslutio prije mnogo godina … prije mnogo stoljeća, vjekova, odavno, odavno … jer si postojao, sam samcat, kroz sve sretnim, a ipak nije stvorio nijednoga sretnika; koji je učinio da iznad svega cijene svoj gorki život, a ipak ga je tako škrtački skratio; koji je svojim anđelima poklonio vječno blaženstvo, a od svoje ostale djece traži da to zasluže; koji je svojim anđelima dao život bez bola, a svoju ostalu djecu ukleo svirepim nevoljama i umnim i tjelesnim boleštinama; koji priča o pravdi, a izmislio je pakao … priča o milosti, a izmislio je pakao … priča o zlatnim pravilima i oproštenju pomnoženom sa sedamdeset puta sedam, a izmislio je pakao: koji drugima priča o vrlinama, a sâm ih nema; koji se mršti na zlodjela, a sam ih sve čini; koji je po svojoj volji stvorio čovjeka, a zatim pokušava odgovornost za čovjekova djela prebaciti na čovjeka, umjesto da je časno stavi na njeno mjesto, na sebe samog; i na kraju krajeva, savršeno božanski bandoglavo poziva tog jadnog roba, o kojega se tako ogriješio, da ga obožava … "</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Ako ne čitaš novine, onda si neinformiran; ali ako čitaš novine, onda si dezinformiran"</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Ako prihvatiš i nahraniš izgladnjelog psa, pas te neće ugristi. To je najbitnija razlika između čovjeka i psa"</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Biti dobar je plemenito. Učiti druge da budu dobri je još plemenitije"</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Bol se može pobrinuti sama za sebe, ali da bi se dobila prava vrijednost radosti, moraš imati nekoga s kim ćeš je podijeliti"</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Bore samo označavaju mjesto na kojem je bio osmjeh"</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Budite pažljivi kada čitate knjige o zdravlju. Možete umrijeti zbog štamparske greške"</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Čovjek s novom idejom je luđak sve dok ta ideja ne uspije"</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Da biste osjetili punu snagu radosti i ljubavi, morate imati nekoga s kime ćete je podijeliti"</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Daj svakom danu šansu da bude najljepši u tvom životu"</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Dobar odgoj sastoji se u sakrivanju kako mnogo mislimo o sebi a kako malo o drugima"</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Istina – to je najdragocjenija stvar koju imamo. Služimo se njome štedljivo"</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Izbjegavajte one koji omalovažavaju vaše ambicije. To rade samo mali ljudi dok istinski veliki ljudi u vas pobuđuju osjećaj da i vi možete postati veliki"</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Kad mi je bilo 14 godina mislio sam da mi je otac idiot. Ali kada mi je bila 21, bio sam zapanjen koliko je stari naučio za 7 godina"</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Kad si ljut – broj do četiri, kad si jako ljut – psuj"</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Ljubav je jezik koji slijep može vidjeti, a gluh čuti"</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Ljubav je naslađa, ali najsporija od cijelog razvoja. Nijedan čovjek ili žena stvarno ne zna šta je prava ljubav sve dok ne budu u braku barem četvrtinu stoljeća"</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Moraš dobro poznavati činjenice prije nego ih hoćeš izvrnuti naopačke"</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Postoji nekoliko dobrih načina kako ćemo se odbraniti od iskušenja, ali najsigurniji je kukavičluk"</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Svaki dan napravite nešto što vam je jako mrsko. Na taj način ćete se naučiti bezbolno nositi s odgovornošću"</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Školski dani nisu nimalo sretniji od onih kasnijih, ali ih se sjećamo s nostalgijom jer smo zaboravili kažnjavanje u školi i sve tužne događaje iz toga idealiziranog doba, a sjećamo se pohoda na susjedovu trešnju, ratovanja drvenim mačevima i praznika uz vodu"</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">"Za dvadeset godina od sada biti ćeš još više razočaran sa stvarima koje nisi uspio napraviti nego sa stvarima koje si učinio. Zato baci konopac s pramca. Isplovi iz sigurne luke. Uhvati pravi Sanjaj. Otkrivaj"</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">[http://www.brainyquote.com/quotes/authors/j/johann_wolfgang_von_goeth.html Citati - brainyquote.com]</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Američki književnici" ref="">[http://www.quotationspage.com/quotes/Johann_Wolfgang_von_Goethe Citati - quotationspage.com]</quote></quotes>