<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Adam war ein Mensch - das erklärt alles. Er wollte den Apfel nicht des Apfels wegen, sondern nur, weil er verboten war." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 2"</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Bist du fluche!" - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 10"</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es ist besser, ein junger Maikäfer zu sein als ein alter Paradiesvogel." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 8"</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wenn du einen verhungernden Hund aufliest und ihn gesund pflegst, wird er dich nicht beißen. Das ist der Hauptunterschied zwischen Hund und Mensch." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, Kap. 16"</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wunderbar war die Entdeckung von Amerika. Noch wunderbarer wäre es gewesen, wenn man es nicht entdeckt hätte." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, conclusion"</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Oktober. Einer der besonders gefährlichen Monate für Börsenspekulationen. Die anderen sind Juli, Januar, September, April, November, Mai, März, Juni, Dezember, August und Februar." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 12"</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Nichts bedarf dringender der Verbesserung als die Angewohnheiten anderer Leute." - "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 15"</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Als ich 14 war, war mein Vater so dumm, dass ich ihn kaum ertragen konnte. Aber als ich 21 wurde, war ich doch erstaunt, wieviel der alte Mann in sieben Jahren dazugelernt hatte." - "Old Times on the Mississippi, Atlantic Monthly 1874"</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Als ich jünger war, konnte ich mich an alles erinnern, egal ob es wirklich passiert war oder nicht, aber ich werde alt und bald kann ich mich nur noch an das letztere erinnern." - "Mark Twain, a Biography; prefatory note"</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Bewahre deine Illusionen. Wenn sie verschwunden sind, wirst du weiter existieren, aber nicht weiter leben." - "'Mark Twain, a Biography volume II Part 2 1886-1900, Ostindische Reise, 5. Februar 1896"</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Bericht über meinen Tod war eine starke Übertreibung." - "New York Journal, 2. Juni 1897"</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Die Wahrscheinlichkeiten halten muss, die Wirklichkeit nicht." - "Unterwegs: Aus Querkopf Wilsons Neuem Kalender, EulenSpiegelVerlag, S. 116"</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Einige verwechseln Aufgewecktheit mit Scharfsinn; der Unterschied zwischen Aufgewecktheit und Scharfsinn ist derselbe wie zwischen einem Glühwürmchen und dem Blitz." - "Mark Twain, a Biography Part 2 1866-1875"</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich habe bestimmt keine Rassen-, Standes- oder religiöse Vorurteile. Es genügt für mich, zu wissen, jemand ist ein Mensch - schlimmer kann er nicht sein." - "Mark Twain, a Biography volume II Part 2 1886-1900, CCII"</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Unter allen Geschöpfen dieser Erde gibt es nur eines, das sich keiner Versklavung unterwerfen lässt. Dieses ist die Katze." - "Mark Twain, a Biography volume II Part 2 1886-1900 CLXXXVII"</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wie glücklich Adam gewesen sein muss. Wenn er etwas Gutes sagte, so wusste er, dass das vor ihm noch niemand gesagt hatte." - "Mark Twain, a Biography Part 2 1866-1875"</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ein Dutzend direkter Tadel ist leichter zu ertragen als ein dahergeschenktes Kompliment." - "Following the Equator, Kap. IV, Pudd'nhead Wilson's New Calendar"</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Güte Gottes verdanken wir in unserem Lande drei kostbare Dinge: die Freiheit des Gewissens, die Freiheit der Rede und die Klugheit, keine davon in Anspruch zu nehmen." - "Following the Equator, Kap. XX"</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Hunger ist das Dienstmädchen des Genies." - "Following the Equator, Kap. XLIII"</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der erröten kann. Oder sollte." - "Following the Equator, chapter XXVII"</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Mensch tut viel, um geliebt zu werden, aber alles, um beneidet zu werden." - "Following the Equator, chapter XXI"</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der wesentliche Unterschied zwischen einer Katze und einer Lüge besteht darin, dass eine Katze nur neun Leben hat." - "Following the Equator, chapter LXIII" und "The Tragedy of Pudd'nhead Wilson, chapter 7"</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Die einzige Methode, gesund zu bleiben, besteht darin, zu essen, was man nicht mag, zu trinken, was man verabscheut, und zu tun, was man lieber nicht täte." - "Following the Equator, chapter XLIX"</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Die verborgene Quelle des Humors ist nicht Freude, sondern Kummer." - "Following the Equator, chapter X"</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Die Wahrheit ist das kostbarste, was wir besitzen. Gehen wir sparsam damit um." - "Following the Equator, chapter VII"</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ein Klassiker ist ein Buch, das die Leute loben, aber nicht lesen." - "Following the Equator, chapter XXV"</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es gibt einen Sinn für Moral, und es gibt einen Sinn für Unmoral. Die Geschichte lehrt uns, dass der Sinn für Moral uns befähigt, das Moralische zu erkennen und zu meiden, und dass der Sinn für Unmoral uns befähigt, das Unmoralische zu erkennen und zu genießen." - "Following the Equator, chapter XVI."</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es gibt keinen Breitengrad, der nicht glaubt, er wäre der Äquator, wenn alles mit rechten Dingen zugegangen wäre." - "Following the Equator, chapter LXIX"</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es gibt mancherlei geeigneten Schutz gegen Versuchungen, aber der sicherste ist die Feigheit." - "Following the Equator, chapter XXXVI."</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es gibt zwei Situationen im menschlichen spekulieren sollte: Wenn man es sich nicht leisten kann, und wenn man es kann." - "Following the Equator, chapter LVI."</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Es ist leichter, draußen zu bleiben als auszusteigen." - "Following the Equator, chapter XVIII"</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Gib deine Illusionen nicht auf. Wenn du sie verloren hast, existierst du wohl noch, aber du hast aufgehört zu leben." - "Following the Equator, chapter LIX"</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Glauben heißt auf etwas zu vertrauen, von dem du weißt, dass es nicht existiert." - "Following the Equator, Kap. XII"</quote><quote id="33" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"In Noahs Arche waren die Betten einfach skandalös. Noah hat den Anfang gemacht und es wird mit unbedeutenden Veränderungen so bleiben bis zur nächsten Flut." - "Following the Equator, chapter LXIV."</quote><quote id="34" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Jeder ist ein Mond und hat eine dunkle Seite, die er niemandem zeigt." - "Following the Equator, chapter LXVI."</quote><quote id="35" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Jemand mit einer neuen Idee gilt so lange als Spinner, bis sich die Sache durchgesetzt hat." - "Following the Equator, chapter XXXII."</quote><quote id="36" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Zuerst schuf Gott die Idioten. Das war zur Übung. Dann schuf er die Schulverwaltung." - "Following the Equator, chapter LXI"</quote><quote id="37" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wir sollten darauf achten, einer Erfahrung nur so viel Weisheit zu entnehmen, wie in ihr steckt - mehr nicht; damit wir nicht der Katze gleichen, die sich auf eine heiße Herdplatte setzte. Sie setzt sich nie wieder auf eine heiße Herdplatte - und das ist richtig; aber sie setzt sich auch nie wieder auf eine kalte." - "Following the Equator, chapter XI."</quote><quote id="38" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wahrheit ist unglaublicher als Phantasie. Phantasie muss Sinn ergeben, Wahrheit nicht." - "Following the Equator, chapter XV."</quote><quote id="39" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der religiöses Tier. Er ist das einzige Tier, das seinen Nächsten wie sich selber liebt und, wenn dessen Theologie nicht stimmt, ihm die Kehle durchschneidet." - "The Lowest Animal"</quote><quote id="40" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Mensch wurde am Ende der Wochenarbeit erschaffen, als Gott bereits müde war." - "Notebook, 19. März 1903; in Mark Twain, a Biography Part 3 1900-1907"</quote><quote id="41" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Würde man Menschen mit Katzen kreuzen, würde dies die Menschen veredeln, aber die Katzen verschlechtern." - "Notebook, 1894"</quote><quote id="42" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Zuerst schuf Gott die Idioten. Das war zur Übung. Dann schuf er die Verlags-Lektoren." - "Notebook, Mai 1892 - Januar 1893"</quote><quote id="43" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Die deutsche Sprache sollte sanft und ehrfurchtsvoll zu den toten Sprachen abgelegt werden, denn nur die Toten haben die Zeit, diese Sprache zu lernen." - "A Tramp Abroad, Appendix D, The Awful German Language"</quote><quote id="44" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Einige deutsche Wörter sind so lang, dass sie eine Perspektive haben." - "A Tramp Abroad, Appendix D, The Awful German Language"</quote><quote id="45" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Geistige Nahrung ist wie jede andere; es ist angenehmer und zuträglicher, sie mit einem Löffel als mit einer Schaufel zu nehmen." - "A Tramp Abroad, Appendix D, The Awful German Language"</quote><quote id="46" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich ging oft ins Heidelberger Schloss, um mir das Raritätenkabinett anzusehen, und eines Tages überraschte ich den Leiter mit meinem Deutsch, und zwar redete ich ausschließlich in dieser Sprache. Er zeigte großes Interesse; und nachdem ich eine Weile geredet hatte, sagte er, mein Deutsch sei sehr selten, möglicherweise ein »Unikat«; er wolle es in sein Museum aufnehmen." - "A Tramp Abroad, Appendix D, Die schreckliche deutsche Sprache (The Awful German Language)"</quote><quote id="47" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wer niemals Deutsch gelernt hat, kann sich keine Vorstellung davon machen, wie verzwickt diese Sprache ist. Es gibt sicher keine andere Sprache, die so unordentlich und unsystematisch daherkommt, und sich daher jedem Zugriff entzieht." - "A Tramp Abroad; Appendix D The Awful German Language"</quote><quote id="48" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ein andrer Bürger zieht vor, mit dem Tod zu spielen und Gesundheit in kleinen Teilchen zu kaufen, den Tod durch Bestechung mit Zuckerpillen fernzuhalten. Bald ist er im Grab und der ganze Zucker wird wieder aus ihm herausgespielt. Dieser Bürger verließ sich auf die Homöopathie und suchte einen homöopathischen Arzt, einen Freund des Todes, auf." - "Collected Tales, Sketches, Speeches, and Essays 1852-1890"</quote><quote id="49" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ein Klassiker ist etwas, das jeder gelesen haben möchte, aber keiner lesen möchte." - "Rede vor dem Nineteenth Century Club, New York, 20. November 1900, Mark Twain's Speeches; nach Caleb T. Winchester"</quote><quote id="50" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ein Mann, der etwas auf sich hält, sollte seine letzten Worte beizeiten auf einen Zettel schreiben und dazu die Meinung seiner Freunde einholen. Er sollte sich damit keinesfalls erst in seiner letzten Stunde befassen und darauf vertrauen, dass eine geistvolle Eingebung ihn just dann in die Lage versetzt, etwas Brillantes von sich zu geben und mit Größe in die Ewigkeit einzugehen." - "The Last Words Of Great Men, in: The Curious Republic of Gondour and Other Whimsical Sketches, 1869"</quote><quote id="51" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Erzähl Leuten, die dich kennen, kein Anglerlatein und schon gar nicht Leuten, die die Fische kennen." - "More Maxims of Mark, posthum veröffentlicht v. Merle Johnson, Privatdruck, New York 1927. "</quote><quote id="52" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich glaube nicht, dass es irgendetwas auf der ganzen Welt gibt, was man in deutschen Sprache!" - "Nach seinem Aufenthalt in Berlin, Winter 1891/1892"</quote><quote id="53" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich habe es schon häufig als bedauerlich empfunden, dass Noah und seine Sippe das Boot nicht verpasst haben." - "Christian Science, Buch II, Kap. VII, The Church Edifice"</quote><quote id="54" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich machte mir Sorgen, weil ich als einer der bedeutenden Autoren genannt wurde. Sie haben nämlich die traurige Angewohnheit auszusterben. Chaucer ist tot, Spencer ist tot, ebenso Milton, ebenso Shakespeare, und ich fühle mich auch nicht sehr wohl." - "9. Juni 1899, Savage Club, London; Mark Twain's Speeches"</quote><quote id="55" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Ich muss eine beträchtliche Menge Verstand haben; manchmal brauche ich eine Woche, um ihn zu ordnen." - "The Innocents Abroad, chapter VII. [http://www.gutenberg.org/files/3176/3176-h/p1.htm#ch6 Originaltext bei Projekt Gutenberg]"</quote><quote id="56" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Jeder redet über das Wetter, aber keiner tut etwas dagegen." - "Überliefert durch Charles D. Warner im Hartford Courant, 27. August 1897"</quote><quote id="57" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Je mehr bezahlt." - "A Connecticut Yankee in King Arthur's Court, Kap. XXVIII."</quote><quote id="58" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Man muss die Tatsachen kennen, bevor man sie verdrehen kann." - "Überliefert durch Rudyard Kipling, From Sea to Sea, Brief 37"</quote><quote id="59" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Mit anderen Worten: In einer Bevölkerung von 48 Millionen, von denen nur 500.000 als Juden geführt werden, liegt 85 Prozent der Intelligenz und Ehrbarkeit bei den Juden." - "Concerning the Jews; in: The Man that Corrupted Hadleyburg and other Stories; Kommentar zu einem Artikel, der die Vertreibung der Juden forderte, da 85 Prozent der Anwälte und Geschäftsleute Juden seien"</quote><quote id="60" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Mit Führer zu reisen ist ein Segen, ohne einen zu reisen ist das Gegenteil." - "A Tramp Abroad, Kap. XXXII"</quote><quote id="61" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Mißachtung das Behagen des Menschen beeinträchtigen würde." - "What is Man? / Old Man"</quote><quote id="62" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Prinzipien - ein anderes Wort für Vorurteile." - "Rede auf einem Bankett des Royal Literary Fund, London, 4. Mai 1900; Mark Twain's Speeches."</quote><quote id="63" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Verschiebe nicht auf morgen, was genauso gut auf übermorgen verschoben werden kann." - "The Late Benjamin Franklin; Benjamin Franklin in den Mund gelegt"</quote><quote id="64" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Was wäre die Menschheit ohne die Frauen? Rar, sehr rar." - "Woman - an Opinion; Rede vor dem Washington Correspondents' Club, in: Mark Twain's Speeches"</quote><quote id="65" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wenn der deutsche Schriftsteller in einen Satz taucht, hat man ihn die längste Zeit gesehen; bis er auf der anderen Seite seines Atlantiks wieder hervorkommt mit seinem Verbum im Mund." - "A Connecticut Yankee in King Arthur's Court, Kap. XXII."</quote><quote id="66" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wir alle sehen es gerne, wenn andere seekrank sind, solange wir es nicht selber sind." - "The Innocents Abroad, chapter III"</quote><quote id="67" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Wir wollen annehmen, daß wir alle teilweise verrückt sind. Das würde uns einander erklären; es würde viele Rätsel lösen." - "Christian Science, Buch 1, Kap. V"</quote><quote id="68" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Zivilisation ist die unablässige Vermehrung unnötiger Notwendigkeiten." - "More Maxims of Mark, posthum veröffentlicht v. Merle Johnson, Privatdruck, New York 1927. Siehe auch: "</quote><quote id="69" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Alles, was man zum Leben braucht, ist Unwissenheit und Selbstvertrauen, dann ist der Erfolg sicher." - "Brief an Mary Hallock Foote, 2. Dezember 1887, veröffentlicht in "When Huck Finn Went Highbrow" &lt;nowiki&gt;ISBN 1-370-32642-5&lt;/nowiki&gt;"</quote><quote id="70" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der Unterschied zwischen dem richtigen Wort und dem beinahe richtigen ist derselbe Unterschied wie zwischen dem Blitz und dem Glühwürmchen." - "Brief an George Bainton vom 15. Oktober 1888; veröffentlicht in "The Art of Authorship" von George Bainton"</quote><quote id="71" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Geld kann dir ausgehen, Freunde dich im Stich lassen, Feinden kannst du gleichgültig werden, aber Scharlach bleibt dir immer treu." - "Brief an W. D. Howells, 7. Januar 1884; Mark Twain's Letters 1876-1885"</quote><quote id="72" author="Mark Twain" cats="1835|1910|Copyright|Mann|Person|QS|Schriftsteller|US-Amerikaner" ref="">"Der kälteste Winter meines Lebens war ein Sommer in San Francisco." - "Gemäß [http://www.snopes.com/quotes/twain.asp] nicht von Mark Twain. Er schreibt vielmehr in "Durch dick und dünn" (Roughing It): "Das Klima von San Francisco ist mild und einzigartig gleichbleibend. Das Thermometer steht das ganze Jahr bei etwa 70 Grad [21 &amp;deg;C].""</quote></quotes>