<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Ağzını bağlı saxlamaq və insanlara axmaq olduğunu düşünməyə icazə vermək ağzını açıb bütün bu şübhələri uzaqlaşdırmaqdan daha yaxşı olar.</quote><quote id="1" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Bir klassik hər kəsin oxumuş olmaq istədiyi, ancaq kimsənin oxumağı istəmədiyi əsərdir.</quote><quote id="2" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Bizim ətrafımızda gülməli insanlar həddən artıq çoxdur. Onlardan ən gülməlisi- ağ adamın digər vəhşilərə nisbətən özünü daha az təhlükəli hesab etmiş olmasıdır..</quote><quote id="3" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Cənnət ilə cəhənnəmlə əlaqədar artıq-əskik danışmaq istəmərəm çünki hər ikisində də dostlarım var.</quote><quote id="4" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Cəsarət qorxunun yoxluğu deyil, qorxuya müqavimət göstərmək, qorxuya hökm etməkdir.</quote><quote id="5" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Dünyada tək zərər verməyən qadın, anadır.</quote><quote id="6" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Dünyanın sizə sanki borcu var kimi fikirlər düşünməyin, o sizdən əvvəl movcüd olmuşdur və sizə heç nə verə bilməz. </quote><quote id="7" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Elə şəkildə yaşamalısan ki, öldüyün zaman tabutçu belə matəm tutsun.</quote><quote id="8" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Eyni yolu birlikdə getdiyimizi sandığımız insanlar, əslində bizə sadəcə gedəcəkləri yerə qədər yoldaşlıq edir.</quote><quote id="9" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Heç bir zaman məktəbinizin təhsilinizə maneə törətməsinə icazə verməyin.</quote><quote id="10" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Hər kəs aya bənzər.Heç kimə göstərmədiyi qaranlıq bir üzü vardır.</quote><quote id="11" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Hər günə həyatının ən gözəl günü olması üçün şans ver.</quote><quote id="12" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Hər zaman doğrunu söylə; nə dediyini xatırlamaq məcburiyyətində qalmazsan.</quote><quote id="13" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Xəyallarınızı itirdiyiniz an həyatınızın sonu gəlmiş deməkdir.</quote><quote id="14" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">İngilis elə adamdır ki, əvvəllər olan, edilmiş, halları  təkrar edir, amerikalı- əvvəllər olmayan, edilməmiş halları etmək üçün çalışır. </quote><quote id="15" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">İnsan 80 yaşında doğulub 18 yaşına qədər yavaş-yavaş yaşasaydı, daha xoşbəxt olardı.</quote><quote id="16" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">İtirdiklərim arasında ən çox ağılım üçün darixıram.</quote><quote id="17" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Kainat mənə bir həyat borcludur, deyərək ortalıqlarda gəzməyin. O, sizə heç bir şey borclu deyil.</quote><quote id="18" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Kədər gələndə özü-özünün qayğısına qalır.Sevincin bütün dərinliyini yaşamaq üçünsə gərək onu kimləsə bölüşəsən.</quote><quote id="19" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Mən həyatım boyu bir sıra təhlükəli pillələrdən keçə bildim, onların bir hissəsi həqiqətən həyatımda olmalı idi, mən özümü tapmış oldum. </quote><quote id="20" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Mən duelleri ümumiyyətlə qəbul etmirəm. əgər hər-hansı kişi məni duelə çağırmağa cəhd edərsə sadəcə onun qolundan tutub, onu sakit yerə apararaq, sakitcə öldürərəm.</quote><quote id="21" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Özünüzə olan inamınızı sarsıtmağa çalışanlardan uzaq olun.Bu cılız insanlara xas olan cəhətdir.Böyük insan isə,əksinə,sizə sizin də böyük ola biləcəyinizə inam hissi aşılayır.</quote><quote id="22" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Sabaha iki gündən sonra elə bildiyin şeyi planlaşdırma.</quote><quote id="23" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Siqaret çəkməyi atmaq ən asan işdir, mən yüz dəfələrlə atmışam.</quote><quote id="24" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Təəssüflər olsun ki,bəzən insanı çaşdırmağın bir yolu-ona həqiqəti olduğu kimi söyləməkdir.</quote><quote id="25" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Təhsilin edə bilməyəcəyi heç bir şey yoxdur. Heç bir şey onun təsir sahəsinin xaricində qala bilməz. Pis əxlaqları yaxşıya çevirə bilər; pis qanunları yuyar və yerinə yenilərini qoyar; insanları mələklər səviyyəsinə çıxara bilər.</quote><quote id="26" author="Mark Tven" cats="Yazıçılar|Şəxslər" ref="">Vətənpərvər o insandır ki, həmişə mən vətənpərvərəm deyə qışqırır, lakin bu qışqırıq nə üçündür?-onu anlamır. </quote></quotes>