<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"A banker is a fellow who lends you his umbrella when the sun is shining, but wants it back the minute it begins to rain." – Bankéř je člověk, který vám zapůjčí deštník, když svítí slunko, a chce jej zpátky, když začne pršet.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Budeš-li někdy hledat pomocnou ruku, najdeš ji na konci svého ramene. </quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Buďte opatrní při četbě lékařských knih. Kvůli tiskové chybě byste mohli umřít.</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Člověk je jako měsíc – má svou temnou stranu, kterou nikomu neukáže.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Člověk si rád vyslechne radu, zvláště když ví, že se jí nebude muset držet.&lt;ref&gt;Lidové noviny, 7. července 2008&lt;/ref&gt;</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"Man will do many things to get himself loved, he will do all things to get himself envied." – Člověk udělá hodně, aby ho milovali, a všechno, aby mu záviděli.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Dej každému dni příležitost, aby se mohl stát tím nejkrásnějším dnem v tvém životě.</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"Good breeding consists in concealing how much we think of ourselves and how little we think of the other person." – Dobrá výchova spočívá v tom, že nedáváme najevo, co všechno si myslíme o sobě a jak nízké mínění máme o jiných.</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Důvod, proč je pravda mnohem podivuhodnější než fantazie je, že pravda nemusí dávat smysl</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Je lépe, když se vám nedostane poct, které si zasloužíte, než když se vám jich dostane, aniž byste si je zasloužili. </quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Je-li jediným tvým nářadím kladivo, začnou všechny tvé problémy vypadat jako hřebíky.&lt;ref&gt;Reader Digest-Výběr:Duben 2009, s.39&lt;/ref&gt;</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Jsou tři typy lží. Lež, hnusná lež a statistika.</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Když jsi na pochybách, mluv pravdu.</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"When I was a boy of fourteen, my father was so ignorant I could hardly stand to have the old man around. But when I got to be twenty-one, I was astonished at how much the old man had learned in seven years." – Když mi bylo čtrnáct, byl můj otec největší hlupák pod sluncem. Když mi bylo jednadvacet, nestačil jsem se divit, jaký pokrok starý pán udělal.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Když nebudu moct v nebi kouřit doutník, nepůjdu tam.</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"A classic – something that everybody wants to have read and nobody wants to read." – Klasická literatura je něco, co by chtěl mít každý přečtené, ale co nikdo nechce číst.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"A lie can travel halfway around the world while the truth is putting on its shoes." – Lež může oběhnout půlku světa, zatímco pravda si teprve obouvá boty.&lt;ref name="vzp2003" /&gt;</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Markantní rozdíl mezi kočkou a lží je ten, že kočka má jen devět životů.</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"There is something fascinating about science. One gets such wholesale returns of conjecture out of such a trifling investment of fact." – Na vědě je cosi podmanivého. Člověk získává tučné výnosy z domněnky na základě nicotné investice v podobě faktů.</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"Never let your schooling interfere with your education." – Nedopusťte, aby školní docházka nějak ovlivnila vaše vzdělání.</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Není smutnější podívané než na mladého pesimistu, vyjma snad pohledu na starého optimistu.&lt;ref name="vzp2003"&gt;Kalendář VZP 2003&lt;/ref&gt;</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"I didn’t attend the funeral, but I sent a nice letter saying that I approved of it." – Odmítl jsem přijít na pohřeb, ale napsal jsem hezký dopis, v němž jsem vysvětlil, že ho zcela schvaluji.&lt;ref&gt;Reader’s Digest Výběr srpen 2004&lt;/ref&gt;</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"If you pick up a starving dog and make him prosperous, he will not bite you. This is the principal difference between a dog and a man." – Pes, kterého uzdravíš, tě nikdy nekousne. To je hlavní rozdíl mezi zvířetem a člověkem.</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Pohotová odpověď je to, na co přijdeme až druhý den.</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Vždycky buďte spravedliví. Tím se některým lidem zavděčíte, jiné ohromíte.</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">V životě mě trápila spousta věcí, z nichž většina se nikdy nestala.</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"Habit is habit, and not to be flung out of the window by any man, but coaxed downstairs one step at a time." – Zlozvyk nevyhodíš oknem. Musí od tebe odejít po schodišti, schod za schodem.</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">"The report of my death was an exaggeration." – Zprávy o mé smrti nesmírně přeháněly.</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">žena|Ženy, které nejsou pýcha|pyšné na své šaty, bývají pýcha|pyšné na to, že nejsou pýcha|pyšné na své šaty.</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">Nikdy nelži, nebudeš si muset nic pamatovat.</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Američané|Spisovatelé|T|Údržba" ref="">{{Wikipedie}}</quote></quotes>