<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="ca|pl|tr|id|no|be|sv|simple|pt|es|de|bg|da|en|ta|bs|it|nl|he|ru|cs|lt|fi|fr"><quote id="0" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: „Polityka”, 17 marca 2007">Jestem najsłynniejszą osobą, której nie znacie.</quote><quote id="1" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: „Forum”, 6 września 2010">Jest taki pełen energii, życia, przystojny, inteligentny… I taki młody!</quote><quote id="2" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: http://www.thedailybeast.com/newsweek/2011/03/06/the-hillary-doctrine.html Gayle Tzemach Lemmon, &apos;&apos;The Hillary Doctrine&apos;&apos;, „Newsweek”, 6 marca 2011">Jeśli do opinii publicznej miałoby dotrzeć tylko jedno przesłanie z tej konferencji, niech będzie nim to, że od teraz już na zawsze prawa człowieka są prawami kobiet, a prawa kobiet są prawami człowieka.</quote><quote id="3" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: „Forum”, 2 sierpnia 2013">Mam ogromną nadzieję, że jeszcze za mojego życia kobieta zostanie prezydentem Stanów Zjednoczonych.</quote><quote id="4" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: „Forum”, 21 kwietnia 2008">Mój mąż ku swojemu i mojemu zdumieniu, po wyprowadzce z Białego Domu zarobił masę pieniędzy, robiąc to, co lubi najbardziej, czyli przemawiając do ludzi.</quote><quote id="5" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Zobacz też: Solidarność">Oddajemy cześć tym, którzy przeciwstawili się tyranii 30 lat temu i wszystkim, którzy poszli ich śladem. Bohaterowie „Solidarności” wiedzieli, że naród polski pragnie i zasługuje na więcej w swoim kraju, i położyli fundament pod budowę Polski, którą widzimy dzisiaj. Dzięki ich odwadze i oddaniu sprawie wolności, Polska jest teraz kluczowym sojusznikiem w NATO, kwitnącą demokracją i promieniem nadziei dla wielu, którzy żyją jeszcze w ucisku.</quote><quote id="6" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: „Forum”, 8 marca 2010">Po raz pierwszy w życiu spotkam kobietę, która jest jednocześnie pierwszą damą i senatorem, zupełnie jak ja kiedyś.</quote><quote id="7" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: &apos;&apos;Koniec afery kiełbasowej?&apos;&apos;, „The New York Times”, tłum. „Forum”, 2 sierpnia 2013">W idealnym świecie kobiety powinny rządzić, a mężczyźni byliby eunuchami.</quote><quote id="8" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Autor: Mariusz Zawadzki, http://wyborcza.pl/1,76842,17880575,Pieniadze_Billa_i_Hillary_Clintonow_pod_lupa.html &apos;&apos;Pieniądze Billa i Hillary Clintonów pod lupą&apos;&apos;, wyborcza.pl, 8 maja 2016.">Fundacja Clintonów przyjmowała dotacje z krajów Zatoki Perskiej, w tym z Arabii Saudyjskiej, które łamią prawa człowieka, w szczególności prawa kobiet. A jednocześnie Hillary Clinton podaje się za bojowniczkę o prawa kobiet. Kiedy w kwietniu została o to zapytana przez dziennikarkę na konferencji prasowej w Nowym Jorku, po prostu zignorowała pytanie.</quote><quote id="9" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: Mariusz Zawadzki, http://wyborcza.pl/magazyn/7,124059,21272332,julian-assange-czlowiek-ktory-stworzyl-prezydenta-trumpa.html &apos;&apos;Julian Assange. Człowiek, który stworzył prezydenta Trumpa&apos;&apos;, wyborcza.pl, 21 stycznia 2017.">Głos oddany na Hillary Clinton to głos za idiotyczną, niekończącą się wojną. Ona nie tylko poparła wojnę w Iraku. Sama zrobiła własny Irak, czyli wojnę w Libii. I jeśli zostanie prezydentem, to zrobi więcej takich Iraków. Czytałem tysiące jej notatek i listów, nie potrafi ocenić sytuacji i popycha Amerykę w niekończące się, głupie wojny, które przyczyniają się do wzmocnienia terrorystów.</quote><quote id="10" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: Maciej Jarkowiec, http://wyborcza.pl/magazyn/1,152664,20110908,clintonowie-wszystko-na-sprzedaz.html &apos;&apos;Clintonowie. Wszystko na sprzedaż&apos;&apos;, wyborcza.pl, 21 maja 2016.">Hillary Clinton to bardzo dobra kandydatka. Ale dla Republikanów.</quote><quote id="11" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Zobacz też: Kazachstan, Rosja, uran">Imperium Franka Giustry – nazwane Uranium One – rozrastało się. Weszło m.in. w posiadanie 20 proc. amerykańskich złóż surowca. W roku 2009, gdy sekretarzem stanu USA była żona Billa Hillary, rozpoczęła się wyprzedaż Uranium One rosyjskiej agencji energii jądrowej Rosatom. Jako że uran – używany w elektrowniach atomowych i przy produkcji broni jądrowej – traktowany jest jako surowiec strategiczny, zgodę na umowę z Rosjanami musiał wydać Departament Stanu. Hillary Clinton klepnęła transakcję. W tamtym czasie fundacja należąca do niej i jej męża przyjęła od Franka Giustry datki w wysokości 2,35 mln dol. Clinton nie ujawniła tych przelewów, choć zobowiązywała ją do tego umowa z prezydentem Barackiem Obamą, którą zawarli, gdy obejmowała Departament Stanu. Niedługo po dobiciu targu Bill Clinton poleciał do Moskwy na zaproszenie związanego z Kremlem banku mającego uranowe udziały i wygłosił trwający godzinę odczyt. Honorarium dla byłego prezydenta wyniosło pół miliona dolarów.</quote><quote id="12" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Zobacz też: korupcja">Nawet jeśli nie można udowodnić jawnego łapówkarstwa, uzasadniona jest obawa, że zamykanie się w wąskich kręgach z zamożnymi sponsorami ma konkretny wpływ na kształtowanie się opinii polityka o świecie i priorytetów, którymi kieruje się na swoim stanowisku.</quote><quote id="13" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: http://deser.pl/deser/1,97052,6590761,Obama_bezlitosnie_zartuje_z___.html deser.pl, 10 maja 2009">Nigdy nie byliśmy tak blisko jak dziś. Naprawdę, zaraz po powrocie z Meksyku przytuliła mnie mocno i stwierdziła, że powinienem sam tam pojechać.</quote><quote id="14" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: http://www.tvn24.pl/-1,1611174,0,1,wulgarna-clinton-nie-jest-najmadrzejsza,wiadomosc.html tvn24.pl, 23 lipca 2009">Od czasu objęcia urzędu wszędzie tam, gdzie się pojawiła, wygłaszała wulgarne uwagi, nie licujące z jej stanowiskiem.</quote><quote id="15" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Zobacz też: lobby">Portal Vox wyliczył, że aż 181 firm i organizacji dokonywało przelewów na konto fundacji i – w tym samym czasie – lobbowało w kierowanym przez Clinton Departamencie Stanu. „Formalnie nie jest to nielegalne, ale to jawny skandal” – komentował Jonathan Allen, szef działu politycznego Vox, zwracając uwagę, że na liście są dziesiątki potężnych korporacji – Boeing, Chevron, Goldman Sachs, Intel, Monsanto, Unilever czy Walmart.</quote><quote id="16" author="Hillary Rodham Clinton" cats="Amerykańscy dyplomaci|Amerykańskie feministki i feminiści|Pierwsze damy Stanów Zjednoczonych|Politycy Partii Demokratycznej|Strony używające magicznych linków ISBN" ref="Źródło: Deborah G. Felder, &apos;&apos;100 kobiet, które miały największy wpływ na dzieje ludzkości&apos;&apos;, wyd. Świat Książki, Warszawa 1998, ISBN 8371296665, s. 239, tłum. Maciej Świerkocki.">Rzecz w tym, czy rola Pierwszej Damy zmieni Hillary Clinton, czy też ona zmieni rolę Pierwszej Damy… Albowiem nowe pokolenie przywódców prezentuje nowe przekonania na temat roli kobiet – a nawet własnych żon. Hillary może w końcu dojść do wniosku, że wolno jej używać tyrańskiej kazalnicy Pierwszej Damy jak jej się żywnie podoba, a wtedy zwycięży dzięki swym zdolnościom.</quote></quotes>