<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Bądźmy wdzięczni, że istnieją wariaci. bez nich nie moglibyśmy odnosić sukcesów.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Często odkrywa się, jak naprawdę piękną jest rzeczywiście piękna kobieta dopiero po długim z nią obcowaniu. Reguła ta stosuje się również do Niagary, majestatycznych gór i meczetów, szczególnie do meczetów.</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Klasyka: to książki, które ludzie chwalą, ale których nie czytają.</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Lepiej jest nie odzywać się wcale i wydawać się głupim, niż odezwać się i rozwiać wszelkie wątpliwości.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nie jestem obecnie bardziej leniwy, niż byłem czterdzieści lat temu, a to dlatego, że czterdzieści lat temu osiągnąłem szczyt lenistwa. Nie można posunąć się dalej, niż to jest możliwe.</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Rozkoszowałem się pierwszymi aktami wszystkiego co stworzył Wagner. Efekt był zawsze tak potężny, że jeden akt w zupełności mi wystarczał. Kiedy wysłuchiwałem dwóch aktów, zawsze byłem fizycznie wyczerpany. A gdy odważyłem się wysłuchać całej opery, byłem bliski samobójstwa.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Szczęście nie jest rzeczą samą w sobie – jest tylko przeciwieństwem czegoś nieprzyjemnego.</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Świat jest dziwnym miejscem, miejscem niezwykłym i interesującym. Wszyscy ludzie są obłąkani, wszystkie inne zwierzęta są obłąkane, ziemia jest obłąkana, nawet przyroda jest obłąkana.</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Zanim przyjechałem [do Niemiec], nie wiedziałem, po co istnieje wieczność. Teraz już wiem. By niektórym z nas dać szansę nauczenia się niemieckiego. Sądzę, że tylko Bóg jest w stanie przeczytać niemiecką gazetę.</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">A jednak lepiej być samotną, niż niemile widzianą.</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Na grobie Ewy. Adam: Gdziekolwiek była ona, t a m był raj.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nadbiegł Adam, przystanął i przez dłuższy czas patrzył, nie mówiąc ani jednego słowa. Potem zapytał mnie, co to jest. Ach, wielka szkoda, że zadał tak bezpośrednie pytanie. Musiałam na nie odpowiedzieć. Powiedziałam, że to ogień. Jeśli było mu przykro, że znam coś, o co on musi dopiero pytać, to nie moja wina. Nie chciałam sprawić mu przykrości. Po chwili zapytał:&lt;br /&gt;– Jak on powstał?&lt;br /&gt;Znów proste pytanie, wymagające prostej odpowiedzi.&lt;br /&gt;– To ja go zrobiłam</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Po wszystkich tych latach widzę, że na początku myliłem się co do Ewy. Lepiej żyć z nią poza Ogrodem, niż w Ogrodzie bez niej.</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wielka szkoda, że tak to odczuwa, gdyż inteligencja jest niczym; prawdziwe wartości spoczywają w sercu. Szkoda, że nie mogę sprawić, by zrozumiał, że dobre, kochające serce to prawdziwy skarb; skarb sam w sobie, i że bez niego intelekt to ubóstwo.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Człowiek został utworzony z prochu ziemi, widziałem to.(...) Człowiek jest zbiorowiskiem chorób, przybytkiem nieczystości; przychodzi dziś i odchodzi jutro; powstaje jako proch, a odchodzi jako fetor.</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wiedza była szkodliwa dla prostych ludzi; mogła wzbudzać w nich niezadowolenie z losu, który Bóg im przeznaczył, a Bóg nie zniósłby krytyki Swoich ustanowień.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Był to naród spokojny i łagodny, lecz nieoświecony i czcił bałwochwalczo nieznane jakieś bogi. Członkowie wyprawy zostawili im oddział misjonarzy, którzy mieli ich wykształcić w prawdziwej wierze. Wystarczył tydzień czasu, aby wykazać, jak zbawienna była praca nad tymi ciemnymi umysłami, nie można było bowiem spotkać już dwu rodzin, które zgodziłyby się na te same wierzenia i które wyznawałyby jakąś religię w ogóle.</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Sójka ma równie mało zasad moralnych, co członek naszego Kongresu. Sójka kłamie, sójka kradnie, sójka oszukuje, sójka zdradza i w czterech wypadkach na pięć cofa najuroczystsze przyrzeczenie.</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">W ciągu wzajemnych wyznań kochanków opowiedzieli oni sobie wszystko o poprzednich sympatiach, jakie kiedykolwiek mieli, nie zostawiając na nich suchej nitki, omawiają wszystkie ich przywary i słabostki, jak to zwykle czynią kochankowie. Jest to przyjemność, która idzie tuż po czuleniu się i gruchaniu.</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">A tam, w górze, było sobie niebo, całe upstrzone gwiazdami; kładliśmy się na plecach i gapili na nie, dziwiąc się, czy ktoś je stworzył, czy też są tam przypadkiem.</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Adam miał tę pewność, że gdy mówi coś odkrywczego, to na pewno jest pierwszy.</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Bankier to ktoś, kto pożycza ci parasol, kiedy świeci słońce, ale chce go z powrotem w chwili, gdy zaczyna padać.</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Bóg stworzył człowieka, ponieważ rozczarował się małpą. Z dalszych eksperymentów zrezygnował.</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Bóg stworzył świat w ciągu pięciu dni – a potem? Wystarczył mu jeden dzień, by stworzyć dwadzieścia milionów słońc i osiemdziesiąt milionów planet!</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Brak pieniędzy jest źródłem wszelkiego zła.</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Być dobrym jest szlachetnie. Lecz uczyć innych jak oni mają być dobrzy, jest jeszcze szlachetniejsze i nie wymaga tyle wysiłku.</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Było tak zimno, że gdyby termometr był o cal dłuższy, zamarzlibyśmy na śmierć.</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Chcąc doznać pełni szczęścia, trzeba je dzielić z kimś drugim.</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Cnota nie cieszyła się nigdy takim uznaniem jak pieniądze.</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Cywilizacja to niekończący się ciąg potrzeb, których nie potrzebujemy.</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Człowiek uczyni wiele, aby go kochano. Uczyni wszystko, aby mu zazdroszczono.</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Człowiek to jedyne zwierzę które się rumieni. I jedyne, które musi.</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Czytając książki o zdrowiu, uważajcie. Jeden błąd drukarski może was zabić.</quote><quote id="33" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Do raju idzie się po protekcji. Gdyby decydowały zasługi, trafiłby tam mój pies, a ja bym został na zewnątrz.</quote><quote id="34" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Dorzecze Missisipi jest sercem naszego kraju. Wszystkie inne regiony są tylko członami, może ważnymi jako takie, ale przede wszystkim ze względu na stosunek, jaki je łączy z dorzeczem. Nawet bez Pojezierza i 300 000 mil kwadratowych Teksasu i Nowego Meksyku, które w dużej mierze tworzą jego część, dorzecze to obejmuje 1 250 000 mil kwadratowych. Co do rozległości jest to drugie wielkie dorzecze świata, ustępujące jedynie Amazonce. Obszarem zbliża się do niego tylko dorzecze wiecznie zamarzniętej Ob. Następnym, tak pod względem rozległości, jak zdatności do zaludnienia, jest dorzecze La Plata, które obejmuje osiem dziewiątych obszaru Missisipi. Potem idzie dorzecze Jeniseju, które obejmuje około siedem dziewiątych. Dorzecza Leny, Amuru, Huang-ho, Jangcy-ciang i Nilu mają pięć dziewiątych. Gangesu mniej niz połowę, a Indusu mniej niż jedną trzecią, Eufratu jedną piątą, Renu jedną piętnastą.</quote><quote id="35" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Dużo dałoby się powiedzieć o cnocie, ale reszta jest znacznie ciekawsza.</quote><quote id="36" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Dzięki temu, że ludzie różnią się poglądami, wyścigi konne mają sens.</quote><quote id="37" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Fakty są uparte. Łatwiej poradzić sobie ze statystyką.</quote><quote id="38" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Gdyby Chrystus żył w naszych czasach, na pewno nie chciałby być chrześcijaninem.</quote><quote id="39" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Gdyby można było skrzyżować człowieka z kotem, skorzystałby człowiek, a stracił kot.</quote><quote id="40" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Gdyby tabliczkę mnożenia można było przekształcić w program partii demokratycznej republikanie odrzuciliby ją w wyborach.</quote><quote id="41" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Gdyby wieża Eiffla wyobrażała wiek Wszechświata, warstwa farby na najwyższej gałce na jej szczycie odpowiadałaby udziałowi człowieka; i każdy by wiedział, że po to zbudowano wieżę, żeby na niej znalazła się ta farba.</quote><quote id="42" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Gdy spodziewasz się najgorszego, otrzymujesz w końcu coś, co nie jest takie złe.</quote><quote id="43" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Historia się nie powtarza, lecz rymuje.</quote><quote id="44" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Ilekroć znajdziesz się po stronie większości zastanów się przez chwilę.</quote><quote id="45" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Istnieje wiele dobrych sposobów, by nie ulec pokusie, lecz najpewniejszy – to tchórzostwo.</quote><quote id="46" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Jeśli chcemy o tym pamiętać i zastanowić się, musimy dojść do wniosku, że istniały dwie „epoki terroru”. Jedna dokonywała morderstw w szalonej pasji, druga – bezlitośnie i z zimną krwią (…). Ale w nas wywołuje dreszcz tylko groza mniejszego terroru, chwilowego terroru że tak powiem. Tymczasem czym jest groza szybkiej śmierci od topora w porównaniu z trwającym całe życie umieraniem z głodu, zimna, zniewag, okrucieństwa i rozpaczy? (…) Tak pilnie uczono nas ubolewać nad tym krótkim terrorem, tak starannie uczono nas byśmy przed nim drżeli – a przecież trumny z jego ofiarami zmieściłyby się na miejskim cmentarzu; lecz cała Francja nie wystarczyłaby na pochowanie trumien starszego i prawdziwego terroru.</quote><quote id="47" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Jeśli się chce by mężczyzna czy chłopiec pożądał danej rzeczy, należy ją jedynie uczynić trudno osiągalną.</quote><quote id="48" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Jeśli zlitujesz się nad zagłodzonym psem i nakarmisz go, nie ugryzie cię. To jest główna różnica między psem, a człowiekiem.</quote><quote id="49" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Jeżeli masz wątpliwości – mów prawdę.</quote><quote id="50" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Każdy człowiek jest jak księżyc. Ma swoją drugą stronę której nikomu nie ukazuje.</quote><quote id="51" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Kiedy Bóg zstąpił na ziemię po raz pierwszy, przyniósł życie i śmierć; gdy zstąpił po raz drugi, przyniósł piekło.</quote><quote id="52" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Kiedy jesteś zły, policz do czterech. Kiedy jesteś bardzo zły, przeklinaj.</quote><quote id="53" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Kiedy w Paryżu mówię po francusku, ludzie wytrzeszczają oczy. Nie udało mi się sprawić, żeby ci durnie zrozumieli własny język.</quote><quote id="54" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Kościół dąży do zreformowania innych ludzi. Nie byłoby złe, gdyby raz, dla przykładu chociażby, sam się trochę zreformował.</quote><quote id="55" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Kto chce wolności bez zamieszek, chce deszczu bez burzy.</quote><quote id="56" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Lepsza złamana obietnica niż żadna.</quote><quote id="57" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Ludzie nie dlatego przestają się bawić, że się starzeją, lecz starzeją się, bo przestają się bawić.</quote><quote id="58" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Ludzie w ogóle nie myślą, oni tylko myślą, że myślą.</quote><quote id="59" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Łatwiej mieć zasady, kiedy się jest najedzonym.</quote><quote id="60" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Łóżko jest najniebezpieczniejszym miejscem na świecie. 80 procent ludzi w nim umiera.</quote><quote id="61" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Małżeństwo z dwóch linii przerywanych tworzy jedną ciągłą, stawia przed dwoma pozbawionymi celu życiami zadanie i podwaja siłę każdego z nich do jego wykonania; daje dwom wątpiącym naturom powód do życia i coś, dla czego warto żyć.</quote><quote id="62" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Może pan napisać w swojej gazecie, że piszę dramat składający się z czterech aktów i trzech antraktów oraz że już ukończyłem wszystkie antrakty.</quote><quote id="63" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Można zapewne wykazać za pomocą faktów, że nie ma żadnej rdzennie amerykańskiej klasy przestępczej za wyjątkiem Kongresu.</quote><quote id="64" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Najpiękniejsza ze wszystkich tajemnic: być geniuszem i tylko samemu o tym wiedzieć.</quote><quote id="65" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Największy problem w małżeństwie: jak z jednej pensji utrzymać żonę i państwo.</quote><quote id="66" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Należy stwierdzić, że Bóg musi być swym nowym tworem również rozczarowany – poprawki w stosunku do małpy są wręcz niezauważalne.</quote><quote id="67" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nazwisko największego wynalazcy: przypadek.</quote><quote id="68" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Niczyje zdrowie, wolność, ani mienie nie jest bezpieczne kiedy obraduje Parlament.</quote><quote id="69" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nie mam żadnych rasowych, kastowych czy religijnych uprzedzeń. Jedyne co mnie obchodzi, to czy dana jednostka jest istotą ludzką i to mi wystarczy. Gorsza już być nie może.</quote><quote id="70" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nie miałem czasu na napisanie krótkiego listu, więc napisałem długi.</quote><quote id="71" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nie poszedłem na ten pogrzeb, ale wysłałem uprzejmy list z wyrazami poparcia.</quote><quote id="72" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Niewielu z nas potrafi znieść dobrobyt. Innych ludzi, rzecz jasna.</quote><quote id="73" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nigdy nie mów prawdy ludziom, którzy na nią nie zasługują.</quote><quote id="74" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nigdy się niczego nie ucz. Dzięki temu zawsze znajdziesz kogoś, kto zrobi to za ciebie.</quote><quote id="75" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nigdy nie pozwól twojej szkole stanąć na drodze twojej edukacji.</quote><quote id="76" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Nigdy się nie tłumacz – przyjaciele tego nie potrzebują, a wrogowie i tak nie uwierzą.</quote><quote id="77" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Od gry na giełdzie należy się powstrzymać w dwóch przypadkach: kiedy nie ma się pieniędzy lub kiedy ma się pieniądze.</quote><quote id="78" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">O ile jakiś człowiek nie wierzy w to, w co my wierzymy, stwierdzamy, że jest wariatem i to załatwia sprawę. W naszych czasach, rzecz jasna, i tylko dlatego, że nie możemy spalić go na stosie.</quote><quote id="79" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Po co wydawać pieniądze na drzewo genealogiczne? Zajmij się polityką, a twoi przeciwnicy zrobią je za ciebie.</quote><quote id="80" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Pogłoska o mojej śmierci była przesadzona.</quote><quote id="81" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Postępuj zawsze właściwie. Da to satysfakcję kilku ludziom, a resztę zadziwi.</quote><quote id="82" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Przyznaję, że nie jestem przyjacielem biedaka. Uważam go za zmarnowany surowiec.</quote><quote id="83" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Publiczność jest jedynym krytykiem, którego opinia jest cokolwiek warta.</quote><quote id="84" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Radykałowie mają nowe pomysły. Kiedy te pomysły się zestarzeją, przejmą je konserwatyści.</quote><quote id="85" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Różnica między preparatorem zwierząt a poborcą podatkowym? Preparator zdziera tylko skórę.</quote><quote id="86" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Rzeczywistość prześciga wszelką fantazję, bo fantazja musi się jednak liczyć z jakimś prawdopodobieństwem.</quote><quote id="87" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Rzucić palenie? To łatwe. Robiłem to tysiące razy.</quote><quote id="88" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Są trzy rodzaje kłamstw: kłamstwa, cholerne kłamstwa i statystyki.</quote><quote id="89" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Są trzy rzeczy, które kobieta może zrobić z niczego: kapelusz, sałatka i scena małżeńska.</quote><quote id="90" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Smutek jest samowystarczalny: by odczuć jednak pełną wartość radości, musisz mieć kogoś, by się nią podzielić.</quote><quote id="91" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Spraw, aby każdy dzień miał szansę stać się najpiękniejszym dniem twojego życia.</quote><quote id="92" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">To dziwne, bardzo dziwne, że odwaga wojskowa jest tak pospolita, a cywilna tak rzadka.</quote><quote id="93" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">To było wspaniałe – odkryć Amerykę, ale o ileż wspanialej byłoby przepłynąć obok.</quote><quote id="94" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Trzeba co najmniej trzech tygodni, żeby zaimprowizować dobre przemówienie.</quote><quote id="95" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Trzeba poznać fakty zanim się je przekręci.</quote><quote id="96" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Trzymaj się z dala od ludzi, którzy próbują pomniejszać twoje ambicje. Mali ludzie zawsze tak robią, a naprawdę wielcy sprawiają, że czujesz, że i ty możesz być wielki.</quote><quote id="97" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wiele jest zbędnych wydatków. Na przykład mur cmentarza. Nikt z stamtąd nie może wyjść, nikt z zewnątrz nie chce wejść.</quote><quote id="98" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Więcej jest tych, którzy chodzą do Kościoła, niż tych, którzy chcą do niego chodzić.</quote><quote id="99" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Woda pita z umiarem nie może zaszkodzić.</quote><quote id="100" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wobec chorobliwej wyobraźni, dowody nic nie wskórają.</quote><quote id="101" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wolę iść do piekła niż do nieba, gdyż w tym pierwszym znaleźli się wszyscy ciekawi ludzie.</quote><quote id="102" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">W pewnych okolicznościach przekleństwo przynosi ulgę, jakiej nie daje nawet modlitwa.</quote><quote id="103" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wszyscy leżymy w rynsztoku, lecz niektórzy patrzą w gwiazdy.</quote><quote id="104" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Wykształcenie jest czymś, co trzeba zdobyć, nie zawracając sobie głowy nauką szkolną.</quote><quote id="105" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Zanim prawda włoży buty, kłamstwo obiegnie Ziemię.</quote><quote id="106" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Zarozumiałością oraz bezczelnością człowieka jest mówienie, że zwierzęta są nieme, tylko dlatego że są nieme dla jego tępej percepcji.</quote><quote id="107" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Znam starodawny toast, wart złota dla swej piękności: „Obyś nie spotkał przyjaciela, gdy będziesz wchodził na górę powodzenia”.</quote><quote id="108" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Za dwadzieścia lat bardziej będziesz żałował tego, czego nie zrobiłeś, niż tego, co zrobiłeś. Więc odwiąż liny, opuść bezpieczną przystań. Złap w żagle pomyślne wiatry. Podróżuj, śnij, odkrywaj.</quote><quote id="109" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Z łaski Boga mamy w Ameryce trzy nieocenione skarby: wolność słowa, wolność sumienia – i przezorność, by tych dwóch pierwszych nie traktować nazbyt serio!</quote><quote id="110" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Ze wszystkich zwierząt człowiek jest jedynym przejawiającym okrucieństwo. Jedynym, który zadaje ból dla samej przyjemności jego zadawania.</quote><quote id="111" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Żaden kraj nie może być dobrze rządzony, dopóki wszyscy jego obywatele nie będą pamiętać, że oni są strażnikami prawa.</quote><quote id="112" author="Mark Twain" cats="Mark Twain" ref="">Żyjmy tak, żeby po naszej śmierci nawet grabarz płakał.</quote></quotes>