<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Ako prihvatiš izgladnjela psa i nahraniš ga, on te neće ujesti. To je razlika između psa i čovjeka."</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Biti dobar je plemenito. Učiti druge da budu dobri je još plemenitije."</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Budimo zahvalni budalama. Da ih nije bilo, mi ostali ne bismo uspjeli."</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Budite pažljivi kada čitate knjige o zdravlju. Možete umrijeti zbog štamparske greške."</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Bore samo označavaju mjesto na kojem je bio osmijeh."</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Čovjek s novom idejom je luđak sve dok ta ideja ne uspije."</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Daj svakom danu šansu da bude najljepši u tvom životu."</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Dobar odgoj sastoji se u sakrivanju kako mnogo mislimo o sebi a kako malo o drugima."</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Istina - to je najdragocjenija stvar koju imamo. Služimo se njome štedljivo."</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Izbjegavajte one koji omalovažavaju vaše ambicije. To rade samo mali ljudi dok istinski veliki ljudi u vas pobuđuju osjećaj da i vi možete postati veliki."</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Kad si ljut - broj do četiri, kad si jako ljut - psuj."</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Ljubav je jezik koji slijep može vidjeti, a gluh čuti."</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Moraš dobro poznavati činjenice prije nego ih hoćeš izvrnuti naopačke."</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Ne idi uokolo govoreći kako ti svijet duguje život. Svijet ti ne duguje ništa. On je nastao prvi!"</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Od svih Božjih stvorenja, samo se jedno ne može potčiniti i vezati na uzicu. To stvorenje je mačka. Kada bi se čovjek mogao ukrstiti sa mačkom to bi njega unaprijedilo ali bi unazadilo mačku."</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Postoji nekoliko dobrih načina kako ćemo se odbraniti od iskušenja, ali najsigurniji je kukavičluk."</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Potrebni su ti i neprijatelj i prijatelj da te rane u srce; jedan da te kleveće, a drugi da ti to javi."</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Samo predsjednici, urednici i ljudi sa pantljičarom imaju pravo da se potpisuju sa "mi"."</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Svaki dan napravite nešto što vam je jako mrsko. Na taj način ćete se naučiti bezbolno nositi s odgovornošću."</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Sve što me zanima jest da je čovjek ljudsko biće. To mi je dovoljno; on ne može biti ništa gore."</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Adam je bio samo čovjek; to sve pojašnjava. Nije htio jabuku zbog jabuke, već zato što je bila zabranjena."</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Čovjek koji ne čita dobre knjige nema nikakve prednosti nad čovjekom koji ih uopšte ne zna čitati."</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Američki pisci|Mark Twain" ref="">"Doživljaji Huckleberry Finna" </quote></quotes>