<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Gyvenimas|Gyvenime nėra teorija|teorijos, yra tik kitų bloga patirtis.</quote><quote id="1" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Mirtis|Mirties baimė ateina iš gyvenimas|gyvenimo baimės. Žmogus, gyvenantis visavertį gyvenimą, yra pasirengęs mirti bet kurią akimirką.</quote><quote id="2" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Žmogaus gyvenime yra du atvejai, kai jis negali spekuliuoti: kai negali sau leisti ir kai gali.</quote><quote id="3" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Jei abejojate, sakykite tiesą.</quote><quote id="4" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Jei sakote tik tiesą, jums nereikia nieko atsiminti.</quote><quote id="5" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Tiesa – brangiausias turtas. Elkimės su juo rūpestingai.</quote><quote id="6" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Gyvūnas|Gyvūnai viską supranta, bet negali kalbėti. Kai kurie žmogus|žmonės, deja, atvirkščiai.</quote><quote id="7" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Jei tu priglausi alkaną šunį ir pamaitinsi, jis tau neįkąs. Tai yra pagrindinis skirtumas tarp šuns ir žmogaus.</quote><quote id="8" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Jei kate, žmogus pasidarytų tobulesnis, bet katė suprastėtų. </quote><quote id="9" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kartą gyvenime fortūna beldžiasi į kiekvieno žmogaus duris, bet žmogus dažniausiai tuo metu sėdi kaimyninėje smuklėje ir negirdi jos beldimo.</quote><quote id="10" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kiekvienas žmogus, panašiai kaip mėnulis – turi neapšviestą pusę, kurios niekam nerodo.</quote><quote id="11" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Laikykis atokiau nuo žmonių, kurie siekia sumenkinti tavo tikslus, svajones. Menkaverčiai žmonės taip elgiasi, o didieji – padeda tau patikėti, kad tu irgi gali būti sėkmingas.</quote><quote id="12" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Venkite tų, kurie stengiasi pakirsti jūsų tikėjimą savimi. Šis bruožas būdingas menkiems žmonėms. Didis žmogus, priešingai, stengiasi įteigti, kad irgi galite tapti didžiu.</quote><quote id="13" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Visada elkitės teisingai. Tai patiks kai kuriems žmonėms ir priblokš likusius.</quote><quote id="14" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Visi kūriniai žudo – čia nėra jokios išimties, bet žmogus yra vienintelis, žudantis dėl smagumo, vienintelis, žudantis iš pagiežos, vienintelis, žudantis dėl keršto.</quote><quote id="15" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Žmogus, kuris neskaito gerų knyga|knygų, nėra pranašesnis už žmogų, kuris nemoka skaityti.</quote><quote id="16" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref=""> Žmogus negali jaustis gerai, jei pats sau nepritaria.</quote><quote id="17" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Žmogus – vienintelis iš visų gyvūnų, sugebantis raudonuoti. Beje, tik jam tai ir tenka.</quote><quote id="18" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Aš buvau autorius 20 metų ir asilas – 55 metus.</quote><quote id="19" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Aš esu prieš milijonierius, bet būtų pavojinga pasiūlyti man vietą tarp jų.</quote><quote id="20" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Aš niekada neleidau, kad mokyklos lankymas trukdytų mano išsilavinimui.</quote><quote id="21" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Atleidimas – tai žibuoklė|žibuoklių skleidžiamas kvapas iš po jas sutrypusios koja|kojos.</quote><quote id="22" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Atmintina, kad iš prigimties turime pasimokyti tik joje slypinčios išminties, daugiau nieko. </quote><quote id="23" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Auklėjimas – tai viskas. Persikas kadaise buvo kartus migdolas, o žiedinis kopūstas – tai paprastasis, įsigijęs aukštąjį išsimokslinimą. </quote><quote id="24" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Bankininkas – tai žmogus, kuris tau paskolina savo lietsargį, kai šviečia saulė, bet nori jį atgauti, vos tik pradėjus lyti.</quote><quote id="25" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Bet iš tiesų, kai knygą, tačiau palieka neišbrauktą bibliją laisvai gulėti, kur ją gali pasiekti neapsaugoti  vaikai, manęs tai visai nepiktina, o giliai pradžiugina šios situacijos ironiškumas.</quote><quote id="26" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Būtų negerai, jei visi galvotume vienodai. Būtent dėl skirtingų nuomonių vyksta žirgų lenktynės. </quote><quote id="27" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Dialogas|Dialogų nėra, yra tik pertraukiami monologas|monologai.</quote><quote id="28" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Drąsa yra baimė|baimės priešpieša. Ji gali valdyti baimę, bet nepajėgia jos visiškai sunaikinti.</quote><quote id="29" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Galiu du mėnesius gyventi vienu geru komplimentu.</quote><quote id="30" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Gandai apie mano mirtį buvo gerokai perdėti.</quote><quote id="31" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Geras išsiauklėjimas yra tai, kad mes daug galvojame apie save ir mažai apie kitus žmones.</quote><quote id="32" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Geriau būti mažu šuniuku, negu sena rojaus paukšte.</quote><quote id="33" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Geriau užsitarnauti pagarbą ir nejausti jos, negu jausti neužsitarnautą pagarbą.</quote><quote id="34" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Geriausias būdas padrąsinti save – tai padrąsinti ką nors kitą.</quote><quote id="35" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Išsilavinimas|Išsilavinimą sudaro daugiausia tai, ko mes neišmokome.</quote><quote id="36" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Įprotis yra įprotis, pro langą jo neišmesi; įprotį reikia žingsnis po žingsnio išvilioti iš namų.</quote><quote id="37" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Įvardink didžiausią išradėją. Atsitiktinumas.</quote><quote id="38" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Yra trys melo rūšys: melas, bjaurus melas ir statistika.</quote><quote id="39" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Jei jums nepatinka oras, palaukite truputį.</quote><quote id="40" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kai lyderis nežino kur veda, vieną dieną jis pastebi, kad atėjo ne ten, kur nori.</quote><quote id="41" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kai tik atsiduriate tarp daugumos, metas stabtelėti ir pamąstyti.</quote><quote id="42" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Katė, kartą atsitūpusi ant karštos krosnies, daugiau nebetūps ant jos, taip pat ir ant šaltos.</quote><quote id="43" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kelionės yra priešnuodžiai prietarams, aklam prisirišimui ir siauram mąstymui.</quote><quote id="44" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Kuo daugiau žmogus turi problemų, tuo mažiau jam trūksta iki laimės.</quote><quote id="45" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Liaudis – vienintelė kritikė, kurios nuomonė vertinga.</quote><quote id="46" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Linksmiausi dalykai yra uždrausti dalykai.</quote><quote id="47" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Lova – labai pavojingas dalykas. Pagal statistiką 99% žmonių miršta būtent lovose.</quote><quote id="48" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Man buvo suteikta malonė atsakyti iškart. Aš atsakiau: „Nežinau“.</quote><quote id="49" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Manęs nejaudina tos biblijos vietos, kurių nesuprantu. Mane neramina tos, kurias suprantu.</quote><quote id="50" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Maža tėra dalykų, kuriuos būtų sunkiau ištverti už įkyrias pavyzdžius.</quote><quote id="51" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Mes visą laiką trokštame būti pasižymėję talentu, kurio neturime, nei būti giriami dėl tų penkiolikos, kuriuos turime.</quote><quote id="52" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Mesti rūkyti – lengviausias dalykas; kaip aš galiu to nežinoti – juk mečiau jau tūkstantį kartų.</quote><quote id="53" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Nenoriu rinktis tarp rojaus ir pragaro – turiu draugų ir vienoje, ir kitoje vietoje.</quote><quote id="54" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Nėra didesnio vulgarumo už pernelyg didelį rafinuotumą.</quote><quote id="55" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Niekada neatidėk rytojui to, ką gali padaryt poryt.</quote><quote id="56" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Pačiam mokytis – garbingas užsiėmimas, tačiau mokyti kitus – dar garbingiau.</quote><quote id="57" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Patriotizmas yra savo Tėvynės palaikymas visą laiką, ir vyriausybės, kai ji to nusipelno.</quote><quote id="58" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Po dvidešimties metų tu būsi labiau nusivylęs dėl to, ko nepadarei, nei dėl to ką padarei. Taigi atsikratyk pančių. Palik saugų uostą. Pagauk palankų vėją. Tyrinėk. Svajok. Atrask.</quote><quote id="59" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Raukšlės teturi žymėti vietas, kur anksčiau būta šypsena|šypsenų.</quote><quote id="60" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Svarbiausia turėti faktų. O paskui juos galite iškraipyti, kaip norite.</quote><quote id="61" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Šiokiadieniais mes nelabai vykusiai naudojame dorovę. Sekmadieniais jai visada reikia remonto.</quote><quote id="62" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Šūkavimas nieko neįrodo. Višta, padėjusi kiaušinį, dažnai taip kudakuoja, tarsi būtų padėjusi nedidelę planetą.</quote><quote id="63" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Tai, ką rašo pusgalviai, tegu pusgalviai ir skaito.</quote><quote id="64" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Tai kalbą. – </quote><quote id="65" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Tikslus žodis nuo apytikslio skiriasi tiek, kiek žaibas nuo jonvabalio.</quote><quote id="66" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Tris dalykus moteris gali sukurti iš nieko: salotas, skrybėlaitę ir barnį šeimoje.</quote><quote id="67" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Triukšmas|Triukšmingumas nieko neįrodo. Gana dažnai višta, sudėjusi viso labo tik kiaušinį, kudakuoja tarsi pagimdžiusi asteroidą.</quote><quote id="68" author="Markas Tvenas" cats="1835|1910|Copyright|JAV rašytojai" ref="">Žemėje nėra nė vienos lygiagretės, kuri nebūtų įsitikinusi tikrai galinti tapti pusiauju, kad tik gautų teisę.</quote></quotes>