<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A obra clássica é um livro que todo mundo admira, mas que ninguém lê."</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Coragem é a resistência ao medo, domínio do medo, e não a ausência do medo"  </quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Eu nunca fiz nenhum exercício, exceto para dormir e descansar".</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Se recolhes um cachorro faminto e lhe deres conforto ele não te morderá. Eis a diferença entre o cachorro e o homem".</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A falta de dinheiro é a raiz de todos os males."</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A regra é perfeita: em todos os assuntos de opinião nossos adversários estão loucos." </quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A vida ideal consiste em ter bons amigos, bons livros e uma consciência sonolenta."</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A raça humana é formada pelos que são malditos e pelos que deveriam ser."</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A mais perfeita polidez é apenas um belo edifício feito, do chão ao teto, de graciosas e douradas formadas de caridosas e generosas mentiras."</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Nada precisa tanto mudar quanto as manias dos outros."</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"É vergonhoso insultar uma criança. Ela tem sentimentos, tem sua pequena dignidade e como não pode se defender com isso, é sem dúvida um ato ignóbil ferir tais sentimentos."</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Como um exemplo para os outros, e não que eu me importe com moderação mesmo, sempre foi a minha regra de nunca fumar durante o sono, e nunca a abster-me quando acordado".</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref=""> "Quando em dúvida, diga a verdade!"</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Não seria bom se todos nós pensássemos da mesma forma. É a diferença de opinião que promove as corridas de cavalo."</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Minha mãe teve muitas encrencas por minha causa, mas eu acho que ela curtia."</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Nenhum ser humano se sente bem sem sua própria aprovação."</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Há duas ocasiões na vida de um homem em que ele não deve especular; quando não ele não puder pagar, e quando ele puder". </quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Não conte histórias de peixes onde as pessoas conhecem você. E cuidado! Não conte tais histórias onde essas pessoas conhecem os peixes!"</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"O homem é o único animal que se ruboriza. Ou que tem razões para isso". </quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Sabe, minha classe de lealdade era uma lealdade a meu país, não a suas instituições ou seus governantes oficiais. O país é algo real, é o substancial, o eterno; é algo pelo que vigiar e preocupar-se e ao que ser leal. As instituições são estranhas, são meras roupas e as roupas podem ser mudadas, se tornar ásperas, deixar de ser confortáveis, deixar de proteger aos corpos do inverno, a enfermidade ou a morte. Ser leal aos trapos, disparar pelos trapos, venerar aos trapos, morrer pelos trapos, isso é lealdade ao irracional, é puramente animal. Isto pertence à monarquia, foi inventado pela monarquia; deixe que a monarquia os conserve".</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"O barulho não prova nada: muitas vezes, uma galinha que simplesmente pôs um ovo cacareja como se tivesse posto um asteróide."</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">As lições de moral mais duradouras são as que vêm, não de ensinamentos de livros, mas da experiência."</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Cada lugar tinha suas vantagens - o céu para o clima, e inferno para a sociedade"</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Coragem é a resistência ao medo, o domínio do medo, e não a ausência do medo"</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A gente não se liberta de um hábito atirando-o pela janela: é preciso fazê-lo descer a escada, degrau por degrau."</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Ao estudar as características e a índole dos animais, e contrastando-as com os traços e disposições do homem encontrei um resultado humilhante para mim."</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A única maneira de conservar a saúde é comer o que não se quer, beber o que não se gosta e fazer aquilo que se preferiria não fazer."</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"RECOMPENSA DE DUZENTOS E CINCO DÓLARES: No grande jogo de beisebol realizado na terça-feira, enquanto eu me ocupava em dar vivas, um menino pegou um GUARDA-CHUVA inglês, de seda marrom, de minha propriedade, e esqueceu de devolvê-lo. Gratificarei com cinco dólares quem entregar o guarda-chuva na minha residência, na Avenida Farmington. Não quero o menino (em nenhum estado ativo), mas pagarei duzentos dólares pelos restos dele."</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Algumas pessoas preferem o paraíso pelo clima e o inferno pela companhia"</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"A sorte bate em cada porta uma vez na vida, mas, em muitos casos, a pessoa está se divertindo por aí e não a ouve".</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Deixar de fumar é a coisa mais fácil do mundo. Sei muito bem do que se trata, já o fiz uma centena de vezes."</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"O homem que não é pessimista é um tolo"</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Primeiro apure os fatos. Depois, pode distorcê-los à vontade."</quote><quote id="33" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Não há nada mais chato do que duas pessoas que continuam falando quando você está interrompendo."</quote><quote id="34" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Passei por coisas terríveis em minha vida, e algumas delas de fato ocorreram."</quote><quote id="35" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Quando um alemão mergulha para uma frase, isso é a última coisa que tu vês dele até que ele emerge do outro lado do Atlântico com o verbo na sua boca".</quote><quote id="36" author="Mark Twain" cats="Escritores dos Estados Unidos da América|Humoristas dos Estados Unidos da América" ref="">"Somente os tolos não são pessimistas".</quote></quotes>