<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"היה עליי לענות לו כראוי וכך עשיתי. אמרתי שאין לי מושג."</quote><quote id="1" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"טוב, אז אלך לגיהינום."</quote><quote id="2" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"להיות או לא להיות, זאת בהחלט שאלה לעניין."</quote><quote id="3" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הרבה דברים קטנים נהיו גדולים בזכות פרסום נכון."</quote><quote id="4" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אומץ הוא התנגדות לפחד, שליטה בפחד - לא היעדרו."</quote><quote id="5" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מעט מאוד דברים יכולים לעצבן יותר מהזעם שבדוגמה טובה."</quote><quote id="6" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אם תטפל בכלב מורעב ותהפוך אותו למשגשג, הוא לא ינשוך אותך. זה ההבדל העקרוני בין הכלב לאדם."</quote><quote id="7" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הבה נתאמץ לחיות כך שכשנמות גם הקברן יהיה עצוב."</quote><quote id="8" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אוקטובר. אחד מהחודשים המסוכנים ביותר למשחק במניות. האחרים הנם יולי, ינואר, ספטמבר, אפריל, נובמבר, מאי, מרץ, יוני, דצמבר, אוגוסט ופברואר."</quote><quote id="9" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אחד ההבדלים המרשימים בין חתול ושקר הוא שחתול חי רק תשע פעמים."</quote><quote id="10" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בשעת כעס, ספור עד ארבע; בשעת זעם, גדף."</quote><quote id="11" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אמונה היא המחשבה שמה שידוע לך לא נכון."</quote><quote id="12" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כל אחד הוא ירח, לכולם יש צד אפל שהם לא מראים לאיש."</quote><quote id="13" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"קודם כל, ברא אלוהים את הטיפשים, כדי להתאמן. אז הוא ברא את המורים."</quote><quote id="14" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אני מאמין שהמושג 'מזג אוויר קר' בהודו הוא רק ביטוי שיחתי שהומצא מהצורך להבדיל בין מזג אוויר שמֵמֵס ידיות של דלת ומזג אוויר שרק הופך אותן לרכות."</quote><quote id="15" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"רק בזכות טובו של אלוהים יש לארצנו שלוש מתנות: חופש הדיבור, חופש המצפון, והזהירות לא להשתמש בהם כלל."</quote><quote id="16" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"קל יותר להישאר בחוץ מאשר לצאת מלכתחילה."</quote><quote id="17" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"האדם הוא בעל החיים היחיד שמסמיק, והוא היחיד שצריך."</quote><quote id="18" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"יש הרבה דברים הומוריסטיים בעולם. ביניהם הרושם של האדם הלבן שהוא פחות פראי מכל שאר הפראיים."</quote><quote id="19" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"האמת מוזרה יותר מבדיה, מפני שבדיה מחויבת להישאר אפשרית, האמת לא."</quote><quote id="20" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"האמת היא הדבר היקר לנו ביותר. הבה נחסוך בה."</quote><quote id="21" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כשיש ספק, אמור את האמת."</quote><quote id="22" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"סיפור מצחיק מסופר בקול רציני, על המספר להסתיר את העובדה שיש בסיפור אפילו טיפת הומור."</quote><quote id="23" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הצטערתי כשהוזכרתי כסופר חשוב, כי יש לסופרים כאלה הרגל מצער של פטירה. צ'וסר נפטר, ספנסר נפטר, וגם מילטון, וגם שייקספיר, ולמען האמת, גם אני לא מרגיש כל כך טוב."</quote><quote id="24" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"...לגן עדן בשביל האקלים, לגיהינום בשביל החברה."</quote><quote id="25" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כנות היא המדיניות הטובה ביותר - אם משלמים לך."</quote><quote id="26" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"היזהר בקריאת ספרי רפואה. אתה עלול למות מטעות כתיב."</quote><quote id="27" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"תמיד תעשה את הדבר הנכון. זה ירצה אנשים מסוימים וידהים את השאר."</quote><quote id="28" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אתה לא יכול לסמוך על העיניים שלך כשהדמיון שלך אינו ממוקד."</quote><quote id="29" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"עלינו להודות לשוטים. בלעדיהם אנחנו, השאר, לא יכולנו להצליח."</quote><quote id="30" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כולם מדברים על מזג האוויר אבל אף אחד לא עושה דבר בנידון."</quote><quote id="31" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"עדיף לשמור על שתיקה ולהיראות אידיוט, מאשר לפתוח את הפה ולהוכיח את זה." ~ 1882</quote><quote id="32" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"סוסים חכמים יותר מבני אדם: עוד לא היה סוס שהימר על האדם הלא נכון."</quote><quote id="33" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מי שאומר שעבודה רוחנית קשה יותר מעבודה פיזית - אל תאמין לו, אני יודע, אני עשיתי את שתיהן."</quote><quote id="34" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"להגיד 'אל תשים את כל הביצים בסל אחד' זו שטות. שים את כל הביצים בסל אחד, ושים עין על הסל."</quote><quote id="35" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"המחסור בכסף, הוא שורש הרע"</quote><quote id="36" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אינני מפחד מהמוות. הייתי מת כבר שנים רבות לפני שנולדתי ואף פעם לא סבלתי מחוסר נוחות בגלל זה."</quote><quote id="37" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"המדען לעולם לא ייטה לתאוריה שלא הוא הגה אותה."</quote><quote id="38" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כל הכללה אינה נכונה, כולל הכללה זאת"</quote><quote id="39" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לעולם אל תגיד שהעולם חייב לך משהו. העולם לא חייב לך כלום, הוא היה פה לפניך!"</quote><quote id="40" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כל מה שאתה צריך בחיים, זה: בּ‏וּרוּת ובטחון עצמי ואז הצלחתך מובטחת."</quote><quote id="41" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"למבוכתי הרבה, נולדתי במיטה שהייתה בה אישה" </quote><quote id="42" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מחר, הוא האתמול של יומיים מהיום"</quote><quote id="43" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"עדיף שתהיה ראוי לקבל אותות כבוד ולא לקבל אותם, מאשר לקבל אותם ולא להיות ראוי להם."</quote><quote id="44" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אל תדחה למחר את מה שאתה יכול לדחות למחרתיים"</quote><quote id="45" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לגן עדן הולכים בשביל מזג האוויר. לגיהנום הולכים בשביל לפגוש חברים."</quote><quote id="46" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בוא נקלל כל עוד אנחנו יכולים, בגן עדן אסור לקלל."</quote><quote id="47" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אלוהים ברא את האדם מפני שהוא התאכזב מהקוף."</quote><quote id="48" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לו היה ישו הנוצרי חי בתקופתנו, דבר אחד ברור - הוא לא היה נעשה נוצרי."</quote><quote id="49" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כל הדתות יוצרות תנ"כים נגד השטן ואומרות את הדברים הנוראים ביותר כנגדו, אבל לעולם אין אנו שומעים את הצד שלו."</quote><quote id="50" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"ככל שגדלה המבוכה וחוסר הוודאות, גוברת הנטייה למיסטיקה ודת."</quote><quote id="51" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לעולם אל תאמר את האמת לאנשים שלא ראויים לה."</quote><quote id="52" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"למה האמת לא צריכה להיות מוזרה מהשקר? השקר, אחרי הכל, חייב להיות הגיוני."</quote><quote id="53" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מה שעלול לסבך אותנו זה לא מה שאנחנו לא יודעים, אלא מה שאנחנו יודעים בוודאות שהוא פשוט לא נכון."</quote><quote id="54" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מרבית הסופרים מחשיבים את האמת כנכס היקר ביותר שלהם, לכן הם ממעטים להשתמש בו."</quote><quote id="55" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"השמועות על מותי היו מוגזמות מאוד." ~ לכתב לונדוני של ה"ניו יורק ג'ורנל".</quote><quote id="56" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"ההבדל בין המילה המתאימה למילה הכמעט מתאימה גדול - הוא כמו ההבדל בין אור של גחלילית לאור של ברק." ~ מתוך מכתב לג'ורג' בייטון.</quote><quote id="57" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כבר שמעתי על אנשים שכתבו מכתב ושכחו לחתום, אבל זו הפעם הראשונה שאני רואה מישהו שחתם ושכח לכתוב את המכתב..." ~ לאחר שקורא נזעם שלח לו מכתב בן מילה אחת: "אידיוט!"</quote><quote id="58" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הייתי כותב מכתב קצר יותר, אך לא היה לי את הזמן לכך."</quote><quote id="59" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"קלאסיקה זה משהו שכולם רוצים להגיד שקראו אבל אף אחד לא רוצה לקרוא."</quote><quote id="60" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"קודם תלמד את העובדות. אחר כך אתה יכול לעוות אותן כאוות נפשך."</quote><quote id="61" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מעולם לא הנחתי ללימודי להפריע לחינוכי."</quote><quote id="62" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לאדם שלא קורא ספרים טובים אין יתרון על פני אדם שלא יכול לקרוא."</quote><quote id="63" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"יש ספרים שדפי העטיפה שלהם הם הטובים ביותר שבהם"</quote><quote id="64" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בדרך כלל לוקח יותר משלושה שבועות כדי להכין נאום מאולתר טוב."</quote><quote id="65" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"זה הכל עניין של תרגול, האפרסק היה פעם שקד מר וכרובית היא בסך הכל כרוב עם השכלה אקדמאית."</quote><quote id="66" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"נולדתי אינטליגנטי, החינוך הרס אותי."</quote><quote id="67" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אני יכול ללמד כל אחד איך להשיג את מה שהוא רוצה בחיים. הבעיה היא שאני לא מוצא אף אחד שיכול לומר לי מה הוא רוצה בחיים."</quote><quote id="68" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בנוגע להבדל בין חמור לאדם: יש כאלה שאומרים שאין הבדל. אבל זה לא עושה צדק עם החמור."</quote><quote id="69" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כך הוא המין האנושי... לעתים נראה כאילו חבל שנוח לא פספס את התיבה."</quote><quote id="70" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"התרחק מאנשים המזלזלים בשאיפות שלך. אנשים קטנים תמיד עושים כך. אנשים גדולים תמיד יתנו לך את ההרגשה שגם אתה מסוגל להיות גדול."</quote><quote id="71" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הבגדים עושים את האדם. לאנשים עירומים יש מעט או אין בכלל השפעה על הקהילה."</quote><quote id="72" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כולנו צאצאים של הקוף - אבל יש כאלה שרואים עליהם יותר." </quote><quote id="73" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הבטחה לא לעשות דבר מסוים היא הדרך הטובה ביותר להביא אדם לרצות מהר ולעשותו."</quote><quote id="74" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אנחנו - מותר להגיד רק לאיש שיש לו תולעים."</quote><quote id="75" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"נניח שאתה אדיוט ונניח שאתה חבר קונגרס. אבל אני חוזר על עצמי."</quote><quote id="76" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"כשהייתי בן 14, אבי היה כל כך בור וטיפש עד שלא יכולתי להימצא בחברתו. כשהגעתי לגיל 21, נדהמתי לראות כמה הזקן למד ב־7 שנים."</quote><quote id="77" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"טוב שלא כולם חושבים אותו דבר, חילוקי הדעות, הם-הם שעושים את מרוצי הסוסים."</quote><quote id="78" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לעולם אין להתווכח עם טיפש. הצופה מהצד עלול לא לחוש בהבדל."</quote><quote id="79" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"הם לא ידעו שאי אפשר לעשות את זה, אז הם עשו את זה!"</quote><quote id="80" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"לפעמים אני תוהה, האם העולם מנוהל על ידי אנשים חכמים שמהתלים בנו, או על ידי טיפשים שבאמת מתכוונים לכך."</quote><quote id="81" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אדיבות היא שפה שחרשים יכולים לשמוע ועיוורים יכולים לקרוא."</quote><quote id="82" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בנקאי הוא איש שישאיל לך מטרייה כשהשמש זורחת וירצה אותה חזרה ברגע שיתחיל לרדת גשם."</quote><quote id="83" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"האחד באפריל, הוא היום שמזכיר לנו מה אנחנו בשאר 364 ימות השנה."</quote><quote id="84" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"שלושת התנאים לחיים אידיאליים הם: חברים טובים, ספרים טובים ומצפון ישנוני"</quote><quote id="85" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"צרפת היא ארץ חסרת חורף, חסרת קיץ וחסרת מוראל. מלבד זאת היא בסדר גמור."</quote><quote id="86" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"בפריז, הצרפתים פשוט בהו כשדיברנו אליהם בצרפתית. אף פעם לא הצלחנו לגרום לאידיוטים האלה להבין את השפה שלהם."</quote><quote id="87" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"צרפת נשלטה בדרך כלל על ידי יצאניות"</quote><quote id="88" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"אין משהו נמוך יותר מהגזע האנושי, מלבד הצרפתים"</quote><quote id="89" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"צרפת עלובה, מפני שהיא מלאה בצרפתים והצרפתים עלובים, מפני שהם חיים בצרפת." ~ ציטוטים מהספר על מסעו לאירופה 1869, פרק 61</quote><quote id="90" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"להפסיק לעשן זה קל. עשיתי את זה אלפי פעמים."</quote><quote id="91" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"מפרות קדושות מכינים את ההמבורגרים הטובים ביותר."</quote><quote id="92" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"רקוד כאילו אף אחד לא מסתכל. שיר כאילו אף אחד לא שומע. אהוב כאילו מעולם לא נפגעת, וחיה כאילו זה גן עדן עלי אדמות."</quote><quote id="93" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"המוזיקה של וגנר טובה יותר ממה שהיא נשמעת."</quote><quote id="94" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">"סבון וחינוך אינם מיידיים כמו רצח, אבל לטווח הארוך הם הרבה יותר מסוכנים."</quote><quote id="95" author="מארק טוויין" cats="סופרים אמריקאים" ref="">{{בין המרכאות|מרק_טווין}}</quote></quotes>