<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="ca|pl|tr|id|no|be|sv|simple|pt|es|de|bg|da|en|ta|bs|it|nl|he|ru|cs|lt|fi|fr"><quote id="0" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Lesbiche, gay, bisessuali e transgender americani sono nostri colleghi, insegnanti soldati, amici, i nostri cari e sono cittadini a tutti gli effetti, uguali a noi e meritano i diritti di cittadinanza. Questo include il matrimonio.&lt;ref&gt;Citato in [http://video.corriere.it/usa-video-hillary-clinton-favore-matrimoni-gay/98316d9e-9010-11e2-a149-c4a425fe1e94 Hillary Clinton a favore dei matrimoni gay], &quot;corriere.it&quot;, 18 marzo 2013.&lt;/ref&gt;</quote><quote id="1" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">A grandi linee, metà dei sostenitori di Trump appartiene a una categoria che io chiamo &quot;il gruppo degli spregevoli&quot;. Vero? I razzisti, i sessisti, gli omofobi, gli xenofobi, gli islamofobi – andate avanti voi. [...] L&apos;altro gruppo è quello delle persone che pensano che il governo li abbia delusi, che l&apos;economia li abbia delusi, che nessuno pensi a loro o alle loro vite e al loro futuro: sono solamente desiderosi di un cambiamento.&lt;ref&gt;Citato in &quot;[http://www.ilpost.it/2016/09/10/hillary-clinton-e-i-sostenitori-di-donald-trump/ Hillary Clinton e i sostenitori di Donald Trump]&quot;, &quot;IlPost.it&quot;, 10 settembre 2016.&lt;/ref&gt;</quote><quote id="2" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref=""> Bisogna chiedersi perché lui non abbia pubblicato la sua dichiarazione dei redditi? E penso ci siano un paio di ragioni. Prima di tutto, forse non è ricco come dice di essere. In secondo luogo, forse non è un filantropo come dice di essere. Terzo, non sappiamo tutti i suoi affari, ma ci è stato detto da report investigativi che deve circa 650 milioni a Wall Street e a banche straniere. Oppure forse non vuole che gli americani, tutti quelli che stanno guardando stasera, sappiano che lui non ha pagato le tasse federali, dato che gli unici anni in cui la gente ha potuto vedere le sue dichiarazioni sono stati quando ha dovuto consegnarle alle autorità statali per avere la licenza per costruire un casinò, e le dichiarazioni mostravano che lui non aveva pagato nessuna imposta federale.&lt;ref&gt;Durante il primo confronto televisivo avuto in occasione della campagna elettorale per la presidenza degli Stati Uniti, tenutosi alla &quot;Hofstra University&quot; di Hempstead il 28 settembre 2016; citato in Tessa Stuart, &quot;[http://www.rollingstone.it/cultura/news-cultura/i-momenti-piu-importanti-del-dibattito-clinton-vs-trump-elezioni-usa/2016-09-27/ I momenti più importanti del dibattito Clinton vs Trump]&quot;, &quot;RollingStone.it&quot;, 27 settembre 2016.&lt;/ref&gt;</quote><quote id="3" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref=""> Negli anni &apos;70 io lavoravo per il Children&apos;s Defense Fund e mi battevo contro la discriminazione dei bambini afroamericani nelle scuole. Lui nel frattempo veniva querelato dal Dipartimento di Giustizia per discriminazione razziale nei suoi condomini. Negli anni &apos;80 io lavoravo per riformare le scuole in Arkansas. Lui si faceva prestare 14 milioni di dollari da suo padre. Negli anni &apos;90 ho detto a Pechino che i diritti delle donne sono diritti umani. Lui insultava una donna, Alicia Machado, ex miss Universo, definendola una «macchina per mangiare». [...] E mentre io partecipavo ai briefing sull&apos;operazione per uccidere Osama bin Laden, lui conduceva &quot;The Celebrity Apprentice&quot;. Quindi sono felice di confrontare i miei trent&apos;anni di esperienza con i suoi [...]</quote><quote id="4" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Ogni volta che Donald pensa che le cose non stiano andando come piace a lui, dice che c&apos;è un trucco. L&apos;FBI compie un&apos;indagine sulle mie email per un intero anno concludendo che non c&apos;è niente di illegale. Lui dice che l&apos;FBI imbroglia. Perde i caucus in Iowa, perde le primarie in Wisconsin. Dice che le primarie sono state manipolate a suo svantaggio. La Trump University viene denunciata per truffa e racket. Afferma che il sistema giudiziario e il giudice federale ce l&apos;hanno con lui. Addirittura quella volta che il suo programma televisivo non ha vinto un Emmy per tre stagioni consecutive ha scritto su Twitter che anche gli Emmy erano truccati. [...] Questa è la sua mentalità. Questo è il modo in cui Donald ragiona. È divertente, ma è anche molto preoccupante.</quote><quote id="5" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Mi rivolgo a tutte le giovani ragazze che stanno guardando: non dubitate mai del vostro valore e della vostra forza e non dubitate mai di meritare ogni possibilità e opportunità per perseguire e realizzare i vostri sogni.</quote><quote id="6" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Hillary Clinton non è stata in grado di affrontare un marito che l&apos;ha tradita, perciò come potrebbe affrontare la Corea del Nord e tutti gli altri nemici che abbiamo nel mondo? (Kellyanne Conway)</quote><quote id="7" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Hillary ha detto che le armi non garantiscono sicurezza. Se lo pensa davvero dovrebbe ordinare alle sue guardie del corpo di disarmarsi subito!</quote><quote id="8" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">L&apos;unica carta che può giocare è quella di essere donna, non ha nient&apos;altro. Francamente, se Hillary Clinton fosse un uomo penso che non avrebbe nemmeno il 5% dei voti.</quote><quote id="9" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Una donnaccia così cattiva.</quote><quote id="10" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Bill Clinton</quote><quote id="11" author="Hillary Clinton" cats="Avvocati statunitensi|First lady statunitensi|Politici statunitensi" ref="">Elezioni presidenziali negli Stati Uniti d&apos;America del 2016</quote></quotes>