<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Benjamin Franklin|Beniamino Franklin era una di quelle persone che chiamiamo filosofi.
Fin dalla giovane età prostituì il suo talento per inventare massime e aforismi destinati ad affliggere i giovani di tutte le generazioni future. (citato in "Selezione dal Reader's Digest", agosto 1965)</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">C'è qualcosa che affascina nella Scienza. Uno ricava un tale carico di congetture all'ingrosso da un così trascurabile investimento di fatti. (citato in Alberto Salza, "L'anello mancato", Rusconi Editore)</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Cercate di vivere in modo che la vostra morte rincresca anche all'impresario delle pompe funebri. (citato in "Storia Illustrata", Anno II N. 1, p. 93 gennaio 1958, Arnoldo Mondadori Editore)</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Con l'opportuna ambiguità risolveremo tutti i vostri problemi. (da "Come fui segretario di un senatore del Tennessee")</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref=""> Gli ficcai il mio naso tra i denti e lo scaraventai in terra addosso a me. (citato in "Storia Illustrata", Anno II N. 1, p. 93 gennaio 1958, Arnoldo Mondadori Editore)</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il golf è rovinare una bella passeggiata.&lt;ref&gt;Citato in Marco Pastonesi e Giorgio Terruzzi, "Palla lunga e pedalare", "Dalai Editore", 1992, p. 70. ISBN 88-8598-826-2&lt;/ref&gt;</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il pericolo non viene da quello che non conosciamo, ma da quello che crediamo sia vero e invece non lo è. (citato nel film "Una scomoda verità")</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il primo dovere di un uomo è verso la sua coscienza e il suo onore. (citato nel film "The Avenger")</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il radicale inventa le opinioni; quando le ha sperimentate, interviene il conservatore e le adotta. (dai "Taccuini")</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il sapone e l'istruzione non hanno effetti rapidi come un massacro, ma a lungo andare sono più micidiali. (da "The facts concerning the recent resignation")</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'India ha due milioni di dei, e li adora tutti. Nella religione le altre nazioni sono delle miserabili; l'India è l'unica milionaria.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'umorismo è una gran cosa, è quello che ci salva. Non appena spunta, tutte le nostre irritazioni, tutti i nostri risentimenti scivolano via, e al posto loro sorge uno spirito solare. (citato in "Selezione dal Reader's Digest", ottobre 1997) </quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'uomo esiste da 32000 anni. Il fatto che siano occorse centinaia di milioni di anni per preparare il mondo per lui è una prova del fatto che esso fu creato per l'uomo. Suppongo che sia così, non lo so di sicuro. Se la torre Eiffel rappresentasse l'attuale età del mondo, lo strato di vernice sulla punta del suo pinnacolo rappresenterebbe la durata dell'uomo, e tutti percepirebbero che quel sottile strato fu ciò per cui fu costruita la torre. Io credo che lo percepirebbero, ma non lo so di sicuro. (dal saggio "Was the World Made for Man")</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La buona educazione consiste nel nascondere quanto bene pensiamo di noi stessi e quanto male degli altri. (dai "Taccuini")</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La gratitudine è un debito che di solito si va accumulando, come succede con i ricatti: più paghi, più te ne chiedono. (dall"Autobiografia")</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Le sue massime  erano piene d'animosità verso i giovani. Ancor oggi, un ragazzo non può obbedire a uno dei suoi istinti naturali senza imbattersi in uno di quegli imperituri aforismi. (Citato in "Selezione dal Reader's Digest", Agosto 1965)</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'uomo è l'unico animale che arrossisce. O dovrebbe arrossire.</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Non abbiamo noi in città tutti gli sciocchi dalla nostra parte? E non basta questo per formare in ogni città una schiacciante maggioranza? (citato in "Focus" n. 62, pag. 181)</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Non esiste l'"inglese della regina". La proprietà è caduta nelle mani di una società per azioni, e siamo noi ad avere il pacchetto di maggioranza! (da "Seguendo l'equatore")</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ognuno di noi è una luna e ha un lato oscuro che non mostra mai a nessuno.&lt;ref&gt;Da "Seguendo l'equatore"; citato in Sarah McCoy, "La figlia dei ricordi", traduzione di Claudia Lionetti, Editrice Nord, 2012, epigrafe.&lt;/ref&gt;</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Se non riuscite ad ottenere un complimento in nessun altro modo, piuttosto che niente pagatelo. (dai "Taccuini")</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Si dovrebbe credere che questo stesso Dio senza scrupoli, questo minorato morale, fu nominato insegnante di bontà, dei costumi, della clemenza, della legalità, della purezza? Sembra impossibile e folle. (citato in Karlheinz Deschner, "Sopra di noi... niente", Ariele, 2008)</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Tutto ciò che è umano è patetico. La segreta fonte dell'Umorismo stesso non è gioia, ma dolore. Non c'è umorismo in cielo. (da "Following the Equator")</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref=""> Quando ho chiacchierato e fumato il sigaro a casa vostra con il sig. Strauss egli sembrava aver ritrovato la sua energia; era sveglio, pronto, brillante nella conversazione... Sembra impossibile che sia morto! Sono felice di aver avuto il privilegio di incontrarmi con lui e questo incontro rimarrà un bellissimo ricordo per me... (citato in Roberto Iovino, "Gli Strauss, Una dinastia a tempo di valzer"; Camunia; 1998)</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'inverno più freddo che ricordi è stato l'estate a San Francisco. </quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La musica di Wagner è molto migliore di quello che si potrebbe pensare ascoltandola.</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Smettere di fumare è facile. Io l'ho fatto centinaia di volte.</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Adamo era semplicemente un essere umano e questo spiega tutto. Non voleva la mela per amore della mela. La voleva soltanto perché era proibizione|proibita. Lo sbaglio fu di non proibirgli il serpente, perché allora avrebbe mangiato il serpente.</quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Alcune persone pensano che l'onestà sia sempre la tattica migliore. È una superstizione. A volte, la mera impressione di onestà vale sei volte tanto. </quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Buoni amici, buoni libri e una coscienza sonnacchiosa: questa è la vita ideale.</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Che privilegio aveva Adamo! Quando diceva qualcosa di buono, sapeva che nessuno l'aveva detta prima.</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Chiunque abbia vissuto abbastanza da capire cosa sia la vita, sa quale profondo debito di gratitudine dobbiamo ad Adamo, il primo grande benefattore della nostra razza. Egli portò la morte nel mondo.</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ci sono molte cose divertenti al mondo: una di queste è l'idea concepita dall'uomo bianco di essere meno selvaggio degli altri selvaggi.</quote><quote id="33" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Creare l'uomo fu un'idea bizzarra e originale, ma aggiungere la pecora fu una tautologia.</quote><quote id="34" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Dapprima Dio creò gli idioti. Per esercitarsi. Poi creò i comitati scolastici locali.</quote><quote id="35" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il banchiere è un uomo che ti presta l'ombrello quando c'è il sole e se lo riprende quando inizia a piovere.</quote><quote id="36" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il frastuono non dimostra niente. Spesso una gallina che ha appena deposto un uovo schiamazza come se avesse deposto un asteroide.</quote><quote id="37" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'irriverenza è la mancanza di rispetto che una persona ha per il tuo dio; non esiste una parola che descriva la tua mancanza di rispetto nei confronti del suo dio.</quote><quote id="38" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'opinione secondo cui nessun gentiluomo impreca è completamente sbagliata. Si può imprecare e continuare a essere un gentiluomo se lo si fa in modo simpatico, benevolo e affettuoso. </quote><quote id="39" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La fama edificata sulla menzogna diviene presto uno spiacevole ostacolo. È facile indurre a credere una menzogna, ma è faticoso smontare il lavoro fatto.</quote><quote id="40" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La prima cosa che un missionario insegna al selvaggio è l'indecenza.</quote><quote id="41" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Lo spirito dell'ira è peccato, non le parole; e lo spirito dell'ira è l'imprecazione. Cominciamo a bestemmiare prima di poter parlare.</quote><quote id="42" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ma siamo fatti tutti allo stesso modo: quando conosciamo qualcosa, non proviamo che disprezzo per quelli che non la conoscono.</quote><quote id="43" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Nessun dolore dal quale siamo afflitti può essere definito infimo: in base alle leggi eterne della proporzione, un bambino che smarrisce la sua bambola e un re che smarrisce la sua corona sono eventi delle stesse dimensioni.</quote><quote id="44" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Niente spinge a commettere crimini finanziari più di una grande miseria o una grande ricchezza.</quote><quote id="45" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ogni razza decide da sé cosa è indecente. La natura non conosce indecenze. È l'uomo a inventarle.</quote><quote id="46" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Quando ci ricordiamo di essere tutti folli, i misteri della vita scompaiono e la vita trova una spiegazione.</quote><quote id="47" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Se desiderate infliggere una punizione perfida e crudele a un giovane, obbligatelo a tenere un diario ogni anno.</quote><quote id="48" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ricordate quel venerabile proverbio: i bambini e gli sciocchi dicono sempre la verità. La conseguenza logica è ovvia: gli adulti e i saggi non la dicono mai.</quote><quote id="49" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Una delle prove dell'immortalità dell'anima è che tantissimi vi hanno creduto. Tantissimi hanno anche creduto che il mondo fosse piatto.</quote><quote id="50" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Ero pulito... artificialmente, come gli altri; e come gli altri caddi quando venne la tentazione.</quote><quote id="51" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Io non domando a che razza appartiene un uomo; basta che sia un essere umano; nessuno può essere qualcosa di peggio.</quote><quote id="52" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La responsabilità è individuale, non della comunità.</quote><quote id="53" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Alla fine comparve la scimmia, e tutti compresero che l'uomo era ormai vicino. E fu proprio così. La scimmia continuò a svilupparsi per cinque milioni di anni, e quindi si trasformò in uomo, almeno in apparenza.</quote><quote id="54" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Con sottile ironia nobilitiamo Dio con l'appellativo di Padre, pur sapendo bene che un padre come lui lo impiccheremmo, se riuscissimo a catturarlo.</quote><quote id="55" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Da trent'anni gli astronomi cristiani sanno che la loro divinità ha creato la Terra, ma non le stelle, in quei fatidici sei giorni, ma l'astronomo cristiano non entra nei particolari, né lo fa il prete. </quote><quote id="56" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il Dio di questa gente ha mostrato loro con milioni di azioni di non rispettare alcuno dei comandamenti della Bibbia. Egli li viola uno per uno, adulterio e tutto il resto.</quote><quote id="57" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il dolce sesso, il sesso più desiderato ed amabile, era palesemente all'apice della sua fortuna, perché era capace di attirare persino gli dèi. Dèi veri. Scendevano dal Cielo e se la spassavano con quei giovani e caldi germogli. Ce lo racconta la Bibbia.</quote><quote id="58" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Gli uomini erano pessimi soggetti e, poiché non sapeva come correggerli, Dio decise saggiamente di distruggerli. Questa è la sola idea illuminata ed elevata che la Bibbia gli attribuisca, e la sua reputazione sarebbe stata garantita per l'eternità se soltanto egli avesse saputo rimanervi fedele e attuarla.</quote><quote id="59" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il cristiano attribuisce al Creatore tutte le caratteristiche di un mascalzone, e giunge poi alla conclusione che un mascalzone e un padre sono la stessa cosa!</quote><quote id="60" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il modo di funzionare del cervello umano è assolutamente peculiare. Il cristiano parte da questa affermazione diretta, precisa, inflessibile e intransigente: Dio sa tutto ed è onnipotente. </quote><quote id="61" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'invidia è la chiave; presente ed evidente in tutta la storia di Dio. È la sostanza del suo temperamento, la base del suo carattere. […] La paura che se Adamo ed Eva avessero mangiato il frutto dell'Albero della conoscenza sarebbero diventati «come Dio» scatenò la sua invidia al punto di sconvolgergli la ragione, sicché fu incapace di trattare quelle povere creature con giustizia e carità, e non seppe nemmeno astenersi da un comportamento crudele e criminale verso i loro innocenti discendenti.</quote><quote id="62" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'uomo è convinto di andare in Cielo! Ha addirittura maestri stipendiati che glielo insegnano e gli dicono anche che esiste un inferno, un fuoco eterno in cui brucerà se non osserva i Comandamenti. Che cosa sono i Comandamenti? Sono una vera curiosità, e ve ne parlerò presto. </quote><quote id="63" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'uomo, soavemente e sinceramente, si autodefinisce «la più nobile creatura di Dio». È l'assoluta verità. E non che questa sia un'idea nuova: l'uomo ne parla da secoli e vi ha sempre creduto, senza che mai nessuno ci abbia riso sopra. Come se non bastasse, l'uomo è convinto di essere il beniamino del Creatore, crede che il Creatore sia orgoglioso di lui e persino che lo ami, che abbia una vera passione per lui, che vegli la notte per ammirarlo (pensate un po'!), che lo protegga e lo tenga lontano dalle sventure. Prega il Creatore, e crede che egli lo ascolti.</quote><quote id="64" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La Bibbia compie quotidianamente la sua opera funesta di diffusione di vizi e di idee corrotte in ogni famiglia protestante della cristianità, ed è più dannosa di tutti i libri osceni presi insieme. È facile proteggere i giovani da quegli altri libri, ma non vi è difesa contro la Bibbia letale.</quote><quote id="65" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La nostra è una religione terribile: tutte le flotte del mondo potrebbero navigare comodamente nel sangue innocente che essa ha versato.</quote><quote id="66" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La nostra concezione di Dio rivela una ridicola confusione mentale. Nulla nella storia – nemmeno in tutta la sua divina storia – è neppure lontanamente paragonabile all'atrocità dell'invenzione dell'inferno. </quote><quote id="67" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La verità è che gli uomini non pensano: pensano soltanto di pensare, mentre in realtà non pensano. </quote><quote id="68" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Nel vostro e mio paese potremmo permetterci di prendere in giro questo tipo di morale, ma non sarebbe gentile farlo sulla Terra. Molti uomini hanno la capacità di ragionare, ma non l'usano nelle questioni religiose.</quote><quote id="69" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Parliamo ora della razza umana, che ha molte doti simpatiche e accattivanti. È forse la più meschina di tutte le invenzioni di tutti gli dèi, ma non lo ha mai sospettato. Non v'è nulla di più delizioso dell'ingenua e presuntuosa esaltazione che la razza umana fa di se stessa: senza ombra di vergogna o di modestia, l'umanità sostiene di essere l'opera più nobile di Dio.</quote><quote id="70" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Qui sulla Terra ogni nazione odia l'altra, e tutte odiano gli ebrei. Eppure ogni uomo pio adora il paradiso e vuole andarci! </quote><quote id="71" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Sfacciatamente, noi chiamiamo Dio «fonte della misericordia» pur sapendo che mai una sola volta nella sua storia egli ha esercitato quella virtù.</quote><quote id="72" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Sul terreno morale l'uomo distingue sempre fra se stesso e il proprio Creatore: esige che i suoi simili osservino un codice morale molto rispettabile, ma non disapprova la totale mancanza di morale del suo Dio.</quote><quote id="73" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Tenete presente tutto ciò e cercate ora di indovinare quale sia il nome prediletto con cui l'uomo chiama questo feroce Comandante Supremo. Vi risparmierò la fatica, ma non dovete ridere: lo chiama Nostro Padre Celeste.</quote><quote id="74" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Una delle religioni principali è chiamata Cristianesimo. Vi interesserà certamente una breve spiegazione di questa religione, spiegata dettagliatamente in un libro di due milioni di parole, il Vecchio e il Nuovo Testamento. Il libro ha anche un altro nome: il Verbo di Dio, perché i cristiani credono che ogni sua parola sia stata dettata personalmente da Dio.</quote><quote id="75" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">"1° aprile:" ecco il giorno in cui ci viene ricordato quel che siamo negli altri trecentosessantaquattro.</quote><quote id="76" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">"12 ottobre: Scoperta dell'America." È stato meraviglioso trovare l'America, ma sarebbe stato ancor più meraviglioso perderla.</quote><quote id="77" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Accade spesso che l'uomo incapace di pronunciare menzogne creda di esserne il miglior giudice.</quote><quote id="78" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Dicono tutti: "Com'è triste che si debba morire...". Strano davvero che una simile lagnanza possa uscire dalla bocca di persone cui è toccato vivere. </quote><quote id="79" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">È facile trovare difetti se si è portati a criticare. C'era una volta un uomo che, non riuscendo a trovare altro difetto nel suo carbone, lamentava che contenesse troppi rospi preistorici.</quote><quote id="80" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il coraggio è la capacità di resistere alla paura, di dominare la paura: non è l'assenza di paura.</quote><quote id="81" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Il vero cocomero meridionale è un dono del Signore, e non va confuso con le cose comuni della terra. È eccelso fra i piaceri di questo mondo, re, per grazia di Dio, di tutti i frutti della terra. Quando lo si assaggia, si sa qual è il cibo degli angeli. Quello di Eva non era un cocomero meridionale: lo sappiamo, perché lei si pentì.</quote><quote id="82" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">L'abitudine è l'abitudine, e nessun uomo può buttarla dalla finestra; se mai la si può sospingere giù per le scale, un gradino alla volta. </quote><quote id="83" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">La sacra passione dell'Amicizia è di una natura così dolce e salda e leale e durevole che può resistere per tutta una vita, purché si lascino da parte le richieste di prestiti.</quote><quote id="84" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Niente ha bisogno d'esser modificato quanto le abitudini degli altri.</quote><quote id="85" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Non sarebbe un bene se la pensassimo tutti nello stesso modo; è la divergenza di opinioni che rende possibili le corse dei cavalli. </quote><quote id="86" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Poche cose al mondo sono tanto insopportabili quanto un buon esempio. </quote><quote id="87" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Regola per l'aggettivo: quando siete in dubbio, cancellatelo.</quote><quote id="88" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Se raccogliete un cane affamato e lo rifocillate, non vi morderà. Questa è la principale differenza tra il cane e l'uomo.</quote><quote id="89" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Se siete arrabbiati, contate fino a quattro. Se siete molto arrabbiati, bestemmiate.</quote><quote id="90" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Una delle differenze più salienti tra il gatto e la menzogna è che il gatto ha soltanto nove vite.</quote><quote id="91" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Tutta la letteratura americana deriva da un libro di Mark Twain intitolato "Huckleberry Finn". Tutti gli scritti americani derivano da quello. Non c'era niente prima. Non c'era stato niente di così buono in precedenza. (Ernest Hemingway)</quote><quote id="92" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Huckleberry Finn è l'anti-Tom Sawyer. Egli è un meraviglioso realista, per il quale esiste soltanto la distesa delle cose che si vedono, si sentono e si toccano. Il suo sguardo non è quello di Alice, che presenta il mondo dietro lo specchio; e nemmeno di Pinocchio, che porta con sé la coscienza che esistono gesti più agili di quelli dell'uomo. (Pietro Citati)</quote><quote id="93" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Il gatto di Dick Baker", traduzione di Adria Tissoni, in "Grandi storie di gatti", Armenia, 2001.</quote><quote id="94" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Imprecazioni d'autore. 238 aforismi rabbiosi", a cura di Romolo Capuano, Nuovi Equilibri, Viterbo, 2007.</quote><quote id="95" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "L'uomo che corruppe Hadleyburg", traduzione di Bruno Fonzi, Einaudi.</quote><quote id="96" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "La banconota da un milione di sterline e altri racconti", traduzione di Gianni Pilo e Sebastiano Fusco, Newton &amp; Compton.</quote><quote id="97" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Le avventure di Huckleberry Finn", traduzione di Enzo Giachino, Einaudi, 1994.</quote><quote id="98" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Le avventure di Huckleberry Finn", traduzione di Gabriele Musumarra, Rizzoli.</quote><quote id="99" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Le avventure di Tom Sawyer", traduzione di Gianni Celati, Biblioteca universale Rizzoli.</quote><quote id="100" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Le avventure di Tom Sawyer", traduzione di Rossana Guarnieri, Fabbri Editori.</quote><quote id="101" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Lettere dalla Terra", traduzione di Luca Trevisani, Editori Riuniti, Roma, 1982.</quote><quote id="102" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Una curiosa gita di piacere", traduzione di Carla Vitaliano, in "Millemondiestate 1986", Mondadori, 1986.</quote><quote id="103" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Una storia di fantasmi", traduzione di Gianni Pilo, in "Storie di fantasmi", a cura di Gianni Pilo e Sebastiano Fusco, Newton &amp; Compton, 1995.</quote><quote id="104" author="Mark Twain" cats="Scrittori statunitensi|Voci in vetrina - persone|Voci in vetrina dal 2005" ref="">Mark Twain, "Wilson lo Zuccone" ("The Tragedy of Pudd'nhead Wilson"), traduzione di Alberto Tedeschi, Biblioteca Universale Rizzoli.</quote></quotes>