<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="ca|pl|tr|id|no|be|sv|simple|pt|es|de|bg|da|en|ta|bs|it|nl|he|ru|cs|lt|fi|fr"><quote id="0" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente : Reportaje &quot;Making Hillary an Issue&quot;, &apos;Nightline&apos;, 26 de marzo de 1992.&apos;&apos;">&quot;Supongo que me podría haber quedado en casa y hornear galletas y tomar tés, pero lo que decidí hacer fue cumplir con mi profesión en la que entré antes de que mi marido estuviera en la vida pública.&quot;</quote><quote id="1" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente: http://clinton.senate.gov/news/statements/details.cfm?id=235656 Clinton.senate.gov&apos;&apos;">&quot;También vamos a estar unidos detrás de nuestro presidente mientras él y sus asesores planean las acciones necesarias para demostrar la decisión y compromiso de Estados Unidos. No sólo para buscar, sobre el castigo a los culpables, sino para dejar muy claro que no sólo los que albergan a terroristas, sino los que de alguna manera les ayudan o proporcionan comodidad en alguna forma ahora se enfrentarán a la ira de nuestro país. Y espero que ese mensaje haya llegado a través de todo el mundo a cualquier sitio donde necesite ser escuchado. O estás con América en nuestro tiempo de necesidad o no lo estás.&quot;</quote><quote id="2" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente: http://thecaucus.blogs.nytimes.com/2007/02/10/counterprogramming-clinton-in-new-hampshire/ The Caucus&apos;&apos;">&quot;Desde casi el primer día en que llegó al poder, que (el Presidente Bush y el Vicepresidente Cheney) están tratando de averiguar la forma de librarse de Saddam Hussein. Yo no soy psiquiatra - No conozco todas las razones detrás de su preocupación, algunos podrían decir su obsesión.&quot;</quote><quote id="3" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente: http://www.boston.com/news/nation/articles/2007/10/11/clinton_vows_to_check_executive_power/ Boston.com&apos;&apos;">&quot;Tengo un millón de ideas. El país no se puede permitir todas.&quot;</quote><quote id="4" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente: http://www.20minutos.es/noticia/337473/0/clinton/obama/insultos/ 20minutos">&quot;Yo estoy aquí y él no&quot;</quote><quote id="5" author="Hillary Clinton" cats="Estadounidenses|Personas|Personas vivas|Políticos" ref="&apos;&apos;Fuente : http://web.archive.org/web/20100709192314/http://www.state.gov/secretary/rm/2010/07/144056.htm U.S. Departament of State.&apos;&apos;">&quot;Los Estados Unidos de América no puede resolver todos los problemas del mundo, pero los problemas del mundo no pueden resolverse sin el liderazgo de Los Estados Unidos De América.&quot;</quote></quotes>