<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Tilvitnun|Sögusagnir af andláti mínu eru ýkjur.|frummál = The report of my death was an exaggeration. (Stundum: rumoursof my death have been greatly exaggerated.)|tungumál = en|útskýring = Að sögn R. Ken Rasmussen í "The Quotable Mark Twain" (1998) er áreiðanlegasta heimildin fyrir tilvitnunni athugasemd sem Twain ritaði blaðamanni í London sem var á þessa leið: „James Ross Clemens, a cousin of mine, was seriously ill two or three weeks ago in London, but it well now. The report of my illness grew out of his illness; the report of my death was an exaggeration.“ Frank Marshall White greindi frá þessu í „Mark Twain as a Newspaper Reporter“ í "Outlook" 14. desember 1910.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Tilvitnun|Fjárskortur er rót alls ills.|frummál = The lack of money is the root of all evil.|tungumál = en|útskýring = Merle Johnson, "More Maxims of Mark" (1927).</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Tilvitnun|Fötin skapa manninn. Nakið fólk hefur lítil sem engin áhrif á samfélagið.|frummál = Clothes make the man. Naked people have little or no influence on society.|tungumál = en|útskýring = Merle Johnson, "More Maxims of Mark" (1927).</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Tilvitnun|Ég óttast ekki dauðann. Ég var dauður í marga milljarða ára áður en ég fæddist og hafði ekki hið minnsta ónæði af því.|frummál = I do not fear death. I had been dead for billions and billions of years before I was born, and had not suffered the slightest inconvenience from it.|tungumál = en|útskýring = Hjá Richard Dawkins (2006). „A Much Needed Gap?“ í "The God Delusion" bls. 354.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Tilvitnun|Frakkland hefur hvorki vetur né sumar né siðferði. Að þessum göllum undanskildum er þetta prýðilegt land.|frummál = France has neither winter nor summer nor morals. Apart from these drawbacks it is a fine country.|tungumál = en|útskýring = "Mark Twain's Notebook" (1935).</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Bandarískir blaðamenn|Bandarískir rithöfundar" ref="">{{Wikipedia|Mark Twain</quote></quotes>