<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Kuuldused minu surmast on tugevasti liialdatud. (1897)</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">On olemas kolme tüüpi valesid: valed, alatud valed ning statistika.</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Pank laenab sulle vihmavarju kui päike paistab ja küsib selle tagasi, kui sadama hakkab.</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Mu elus on olnud palju raskusi. Enamikke neist pole aset leidnud.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Edevusel ei ole astmeid, üksnes selle varjamises on inimesed erineva võimekusega. </quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Inimkonnal on üks väga tõhus relv - ja see on NAER.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Ära lükka homsele neid tegevusi, mida saaks lükata ülehomsele.</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Mu emal oli minuga parasjagu raske, aga ma arvan, et ta nautis seda.</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Kaastunne on elavatele, kadedus surnuile.</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Mure hoolitseb ise enese eest, aga ammutamaks rõõmu kogu täiust, peab sul olema keegi, kellega seda jagada.</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Sõbra tõeline ülesanne on olla sinu kõrval, kui sind on tabanud ebaõnn. Kui sul veab, seltsib sinuga igaüks.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Julgus on vastupanu hirmule, hirmust jagusaamine, mitte hirmu puudumine.</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Ajalugu ei korda ennast; see riimub. </quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Jõukust taluvad vaid vähesed meie hulgast. Pean silma teiste jõukust.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Riided teevad inimese. Alasti inimestel on ühiskonnas vähe mõju või üldse mitte. </quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Tee asja, mida sa kõige rohkem kardad, ja hirmu surm on kindel.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Maailm on kaetud rumaluse nagu tekiga ja selles on raske mingit auku leida.</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Parem vaikida ja näida rumalana kui avada suu ja hajutada kahtlused lõplikult.</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Kirjanikud" ref="">Kui ma olin neljateistkümnene, oli mu isa niisugune lollpea, et suutsin teda vaevalt taluda; kui sain kahekümne üheseks, olin üllatunud, kui palju see vana mees oli viimase seitsme aastaga targemaks saanud.</quote></quotes>