<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Adanentzat paradisua Eva zegoen tokia da".</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Adeitasuna da itsuak ikusten eta gorrak entzuten duen hizkuntza".</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Alaitzeko erarik onena norbait alaitzen saiatzea da".</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">“Bakardaderik okerrena zeure buruarekin gustura ez egotea da”.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Banku-gizona eguzkia dagoenean euritakoa ematen digun eta euria hasten duenean eskatzen digun gizona da".</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Beharbada hitz zehatz bat eraginkorra izango da, baina inoiz ez da izan isiltasun zehatz bat baino hitz eraginkorragorik".</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Bizitzearen artea ehorzleak ere zure heriotzaz atsekabetzea lortzean datza".</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Daukazun tresna bakarra mailu bat bada, sortzen den arazo bakoitza iltze bat dela pentsatuko duzu".</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Debekua da edozer gauza ederra egiten duena".</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Egia dugun gauzarik baliotsuena da, aurrez dezagun".</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Egin beti zuzena dena. Batzuk gustura utziko dituzu eta gainerakoak txundituta".</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Eiffel Dorreak munduaren adina irudikatuko balu, bere gailurreko errematxearen pintura-geruzak adin horretatik gizakiari dagokion zatia irudikatuko luke; eta edonor konturatuko litzateke errematxearen pintura-geruza dela Dorrea eraiki izanaren arrazoia".</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Ekintzek hitzek baino ozenago hitz egiten dute, baina ez hain sarritan".</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Eros ezazu lurra. Ekoizteari utzi diote".</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Erretzeari uztea erraza da. Nik ehun bat aldiz utzia dut".</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Esan ezazu beti egia, horrela ez duzu esan duzuna gogoratu beharrik izango".</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Eskuzabalak zoriontsu dira besteak zoriontsu ikusita; zekenek ez dute berdin jokatzen, hori egin gabe mila aldiz zoriontasun handiagoa lor dezaketelako. Ez dago beste arrazoirik".</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Eta horrela doa mundua. Egia esateko, batzuetan Noek eta bere taldeak itsasontzia galdu izana desiratzen dut".</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Ez ibili hor zehar munduak lana zor dizula esanez. Ez dizu ezer zor, bera lehenago zegoen hemen".</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Ezin zara zeure begiez fidatu irudimena desenfokatuta duzunean".</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Galdu ditudan gauza guztietatik zentzuaren falta sumatzen dut gehien".</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gauza gutxi dira adibide on bat baino jasaten zailagoak".</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gaztea nintzenean dena gogora nezakeen, benetan gertatua izan nahiz ez".</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gehiengoarekin bat zatozen bakoitzean, geldialdi bat egin eta hausnarketa egiteko garaia da".</quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Giza arrazak benetan arma eraginkor bat du: barrea".</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gizaki oro ilargia bezalakoa da: inori erakusten ez dion aurpegi ilun bat du".</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gizakia da goserik gabe jaten duen, egarririk gabe edaten duen eta ezer esatekorik izan gabe hitz egiten duen animalia bakarra".</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gizakia da lotsaz gorritzen den animalia bakarra. Edo horretarako beharra duena". </quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gizakia esperimentu bat da, denborak esango du merezi zuen edo ez".</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Gizakia Jainkoak astebeteko lanaren amaieran egin zuen izakia da, jada nekatuta zegoenean".</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Goseak hiltzear dagoen zakur bat hartu, gizendu eta ez dizue hozka egingo. Hori da zakur baten eta gizon baten arteko alderik nabarmenena".</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Hamalau urte nituenean, nire aita hain zen ezjakina, ezen ezin nuela jasan. Baina hogeita bat bete nituenean, sinestezina iruditzen zitzaidan nire aitak zazpi urtetan ikasi zuen guztia".</quote><quote id="32" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Hemendik hogei urtera, desilusionatuago egongo zara egin zenuenagatik baino, egin ez zenuenagatik".</quote><quote id="33" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Hiru motatako gezurrak daude: gezurrak, gezur madarikatuak eta estatistikak".</quote><quote id="34" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Hobe da kakalardo gazte bat izatea, paradisuko hegazti zahar bat baino".</quote><quote id="35" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Ideia berri bat duen gizona eroa da ideiak arrakasta izaten duen arte".</quote><quote id="36" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Ideia onak adierazteko gai ez den pertsona bat ideia onak izateko gai ez dena bezain ezereza da".</quote><quote id="37" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Inoiz ez nuen eskolak nire heziketan eragin zezan utzi".</quote><quote id="38" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Inoiz ez utzi amets egiten dutenek alda zaitzaten".</quote><quote id="39" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Inork ez du ohitura txar bat leihotik behera botata gainetik kentzen; eskaileretatik atera behar da, mailaz maila".</quote><quote id="40" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Irakurle, imajinatu ergela zarela. Eta imajinatu Kongresuko kidea zarela. Baina hori erredundantea da".</quote><quote id="41" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Izaki guztien artean gizakiak dira gorrotagarrienak; izan ere, denbora-pasa gisa mina eragiten duten bakarrak dira, min egiten dutela jakinik".</quote><quote id="42" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Izan zaitez ona eta aspertuko zara".</quote><quote id="43" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Kargatutako pistola batekin ibil daiteke, kargatu gabeko pistola batekin ere bai; baina ezin liteke ibili kargatuta dagoen edo ez ez dakigun pistola batekin".</quote><quote id="44" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Katu baten eta gezurti baten arteko alderik handiena katuak ez dituela bederatzi bizitza da".</quote><quote id="45" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Klimagatik nahiago dut paradisua; konpainiagatik, infernua".</quote><quote id="46" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Lana behartuta egiten den guztia da; jokoa, hartara behartuta egon gabe egiten dena".</quote><quote id="47" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Lehendabizi egiaztatu gertaerak. Gero alda ditzakezu".</quote><quote id="48" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Nik uste dut gure zeruetako aitak tximinoarekin itxaropena galdu zuelako sortu zuela gizakia".</quote><quote id="49" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Nire adinean, norbait aurkezten didatenean jada ez dit axola zuria den, beltza, katolikoa, musulmana, judutarra, kapitalista, komunista... Nahikoa dut gizakia izatearekin. Okerragoa ezin liteke izan".</quote><quote id="50" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Nire amak arazo asko izan zituen ni hezteko... Baina gozatu zuela uste dut".</quote><quote id="51" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Nire bizitzan gauza ikaragarriak pasatu ditut, horietako batzuk benetan gertatutakoak".</quote><quote id="52" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Nire heriotzaren berria gehiegikeria izan zen" (Jatorrizkoa: "The report of my death was an exaggeration").</quote><quote id="53" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Norbait maite duzun edo gorroto duzun jakiteko, berarekin bidaia bat egitea baino era ziurragorik ez dagoela deskubritu dut".</quote><quote id="54" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Parisen frantsesez egin nienean bakarrik geratu zitzaizkidan begira; sekula ez nuen lortu ergel haiek euren hizkuntza uler zezaten".</quote><quote id="55" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Poz baten balio guztia lortzeko norekin errepikatu izan behar duzu".</quote><quote id="56" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Probidentziak umeak eta ergelak babesten ditu. Probatu dudalako dakit".</quote><quote id="57" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Umila jaio nintzen, baina gutxi iraun zidan".</quote><quote id="58" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Urria Burtsan espekulatzeko hilabete bereziki arriskutsuetako bat da. Besteak hauek dira: uztaila, urtarrila, iraila, apirila, azaroa, maiatza, martxoa, ekaina, abendua, abuztua eta otsaila".</quote><quote id="59" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Urrun zaitez zure asmoak txikiagotu nahi dituztenengandik. Jende txikiak hori egiten du beti, baina benetan handia denak zu ere handia izan zintezkeela sentiarazten dizu".</quote><quote id="60" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Wagnerren musika entzuten dena baino hobea da".</quote><quote id="61" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Zenbaitetan edari gehiegi ere ez da nahikoa".</quote><quote id="62" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Zergatik pozten gara ezkontzetan eta goibeltzen gara hiletetan? Protagonistak gu ez garelako".</quote><quote id="63" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Zerua han goian geneukan, dena izarrez betea, eta lurrean etzan ohi ginen gora begira, ea egin zituzten edo besterik gabe agertu ziren eztabaidatuz".</quote><quote id="64" author="Mark Twain" cats="Idazleak" ref="">"Zintzotasuna: galdutako arte guztien artean onena".</quote></quotes>