<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">""...det var som att läsa om Frankrike och fransmännen före den för alltid oförglömliga och välsignade Revolutionen, som sopade bort 1 000 år av grova illdåd i en enda snabb tidvattenvåg av blod - en enda: en gottgörelse för den urgamla skulden i proportionen en droppe blod för varje tunna blod som de genom långsam tortyr hade pressat ut ur folket under den bedrövliga tidsrymden av tio århundraden full av missgärningar och skam och elände, vars like bara kan mätas i helvetet. Det fanns två "terrorvälden", om vi bara kunde hålla det i minnet och ta det i beaktande. Det ena frambringade mord i het passion, det andra i hjärtlöst kallt blod; det ena varade bara två månader, det andra hade varat i tusen år; det ena orsakade tiotusentals människors död, det andra hundra miljoner människors; men vi ryser bara för den mindre terrorns "fasor", den ögonblickliga terrorn, så att säga; men vad är väl fasan i den snabba döden under yxan jämfört med den livslånga döden av hunger, kyla, kränkningar, grymhet och hjärtesorg? Vad är väl en snabb död av ett blixtnedslag jämfört  med att långsamt stekas på bål? En enda stadskyrkogård skulle rymma de kistor som fylldes av den korta terrorn, som vi alla så ihärdigt har fått lära oss att darra för och sörja; men hela Frankrike skulle knappt rymma de kistor som fylldes av den äldre och verkliga terrorn, den outsägligt bittra och fruktansvärda terror som ingen av oss fått lära sig att se i dess fulla vidd och beklaga den som den förtjänar.""
Källa: "En yankee vid kung Arthurs hov", kapitel 13 som censurerats och strukits i den svenska utgåvan av ungdomsboken. Detta stycke är översatt av Folket i Bild/Kulturfront nr 11/09, sid. 34.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Sanningen är det dyrbaraste vi har. Låt oss vara sparsamma med den." Källa: "Following the Equator" (1897), kapitel 7</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"ATT NOTERA: Personer som försöker hitta en avsikt med denna berättelse kommer att åtalas, personer som försöker hitta någon viss moral i den kommer att bannlysas; personer som försöker hitta en handling i den kommer att skjutas. PÅ ORDER FRÅN FÖRFATTAREN VIA G.G., ARTILLERICHEF" (förord till "Huckleberry Finns äventyr")</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Ryktet om min död är starkt överdrivet." Källa: Brev till New York Journals korrespondent i London, 1897</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Bankir: en person som lånar en sitt paraply när solen skiner och vill ha det tillbaka när det  börjar regna." </quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Investera alltid i mark, för det skapas inte längre" </quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Vi ska vara tacksamma för att det finns dumma människor. Annars skulle vi inte ha någon framgång."</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Endast en auktionsuppropare kan opartiskt och i lika hög grad beundra alla konstinriktningar."</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Familjeliv skapar förakt - och barn."</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Det finns många goda skyddsmedel mot frestelser, men det bästa är feghet."</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"En klassiker är någonting som alla vill ha läst men ingen vill läsa."</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"En man med hög moral är den kristne som sitter med fyra äss."</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Adam hade en stor fördel - när han sa någonting bra visste han att ingen annan sagt det före honom."</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"Har inte vi alla dårar i stan på vår sida? Och är inte de i en betryggande majoritet i vilken stad som helst?"</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"När jag var en pojke på 14 år var min far så okunnig att jag knappt stod ut med att ha den gamle mannen i huset. Men när jag hade blivit 21 var jag förvånad över hur mycket han lärt sig på sju år."</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Engelskspråkiga författare" ref="">"När dina vänner börjar smickra dig med att du ser ung ut är det ett säkert tecken på att du håller på att bli äldre."  </quote></quotes>