<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">衣服|服はその人を形作る。裸の人々は社会にほとんど影響を及ぼさない。</quote><quote id="1" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: {{lang|en|Clothes make the man. Naked people have little or no influence on society.}}</quote><quote id="2" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">サタンを尊敬してはならないが、彼の分け隔て無く振る舞う才は尊敬に値する。</quote><quote id="3" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: </quote><quote id="4" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">悲嘆はひとりでに癒されるが、喜びの真価は他人と分かち合わなければ得られない。</quote><quote id="5" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: </quote><quote id="6" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">フィクションは可能性を持っていなければならないが、真実はそうではない。</quote><quote id="7" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">:{{lang|en|Fiction is obliged to stick to possibilities. Truth isn't}}</quote><quote id="8" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">真実は小説より奇なり。</quote><quote id="9" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">:{{lang|en|Truth is more of a stranger than fiction.}}</quote><quote id="10" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">愛はもっともすばやく育つものに見える、だがもっとも育つのに遅いもの、それが愛なのだ。</quote><quote id="11" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">:"Love seems the swiftest, but it is the slowest of growths." </quote><quote id="12" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">友人の務めとは、間違っているときでも味方するということにある。正しいときにはほとんど誰でもが君の味方になるだろう……。</quote><quote id="13" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">:"The proper office of a friend is to side with you when you are in the wrong. Nearly anybody will side with you when you are in the right..." </quote><quote id="14" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">口を開いて疑問を解消するより、口を閉じたままで愚かに見られる方がまだいい。</quote><quote id="15" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "It is better to keep your mouth shut and appear stupid than to open it and remove all doubt."</quote><quote id="16" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">酒|ウィスキーは飲み物で、水は戦うものである。</quote><quote id="17" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "Whiskey is for drinking. Water is for fighting over."</quote><quote id="18" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">私は億万長者に対抗している、だがその地位を私に与えることは危険だろう。</quote><quote id="19" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "I am opposed to millionaires, but it would be dangerous to offer me the position."</quote><quote id="20" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">10月。株に投資するには最も危険な月の一つだ。それ以外の危険な月として、7月、1月、9月、4月、11月、5月、3月、6月、12月、8月、2月がある。</quote><quote id="21" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "October. This is one of the peculiarly dangerous months to speculate in stocks. The others are July, January, September, April, November, May, March, June, December, August, and February."</quote><quote id="22" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">歴史は同じようには繰り返さないが、韻を踏む。</quote><quote id="23" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: The past does not repeat itself, but it rhymes.</quote><quote id="24" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">真実に値しないものに、真実を語ってはならない。</quote><quote id="25" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">:"Never tell the truth to people who are not worthy of it." </quote><quote id="26" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">人は自分の承認無しには満足できない。</quote><quote id="27" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "A man cannot be comfortable without his own approval."</quote><quote id="28" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">真実が靴を履こうとしている間に、嘘は既に世界の半分に広まっている。</quote><quote id="29" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "A lie can make it half way around the world before the truth has time to put its boots on."</quote><quote id="30" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">真実は貴重な物であるから、控えめに使いなさい。</quote><quote id="31" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "The truth is a precious thing. Therefore, use it sparingly."</quote><quote id="32" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">まずは事実をつかめ。後は勝手に歪められるのだから。</quote><quote id="33" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">銀行家とは、日が照っている時に人に傘を貸し、雨が降り出した途端に返せと言ってくる連中である。</quote><quote id="34" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "A banker is a fellow who lends you his umbrella when the sun is shining, but wants it back the minute it begins to rain."</quote><quote id="35" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">ニューイングランドの天気が気に入らないなら……しばらく待ってみたまえ。</quote><quote id="36" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: "If you don't like the weather in New England, just wait a few minutes."</quote><quote id="37" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">問題は知らないことじゃあない。知りもしないことを知っているんだと思い込むことなんだよ。</quote><quote id="38" author="マーク・トウェイン" cats="アメリカ人|作家" ref="">: What gets us into trouble is not what we don't know. It's what we know for sure that just ain't so.</quote></quotes>