<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Her şeyin bir sınırı vardır. Demir cevheri eğitilerek altına dönüştürülemez.&lt;ref&gt;{{Kitap kaynağı</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Doğru pabucunu giymeden, yalan dünyayı dolaşır.</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Her zaman doğruyu söyle; ne dediğini hatırlamak zorunda kalmazsın.</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Hiçbir zaman okulumun eğitimimi engellemesine izin vermedim.</quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Söz konusu kendimiz olunca; gerçekler bizi pek ilgilendirmez.</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Eğitim her şeydir. Şeftali bir zamanlar acı bir bademdi; karnabahar, üniversite eğitimi almış bir lahanadan başka bir şey değildir.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Eğitimin yapamayacağı hiçbirşey yoktur. Hiçbir şey onun etki alanının dışında kalamaz. Kötü ahlakları iyiye çevirebilir; kötü ilkeleri yıkar ve yerine yenilerini koyar; insanları melekler seviyesine çıkarabilir.</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Okul hayatımın eğitimime karışmasına izin vermedim.</quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Bir klasik herkesin okumuş olmayı istediği ancak kimsenin okumak istemediği eserdir.</quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Kitap okumayan bir kimsenin, okuma bilmeyene karşı bir üstünlüğü yoktur. </quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">İnsan seksen yaşında doğup 18 yaşına kadar yavaş yavaş yaşasa daha mutlu olurdu.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Her güne hayatının en güzel günü olması için şans ver. </quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Hayatımda pek çok sorun vardı ve çoğu asla var olmadı.</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Yağmur duasına çıkmadan önce meteorolojinin kayıtlarını karıştırmak her zaman faydalıdır.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Yetişkin bir kızı olan bir dul kadınla evlenmiştim. 
Babam da üvey kızımla tanışınca,ona aşık oldu ve sonunda da kandırdı ve evlendiler.</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Arkadaşlık kuvvetli bir bağdır. Paraya ihtiyaç olunca başvurulmazsa, ömür boyu sürer.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Bankacılar, size hava pırıl pırılken zorla şemsiyesini veren ama iki damla yağmur düştüğünde de şemsiyeyi zorla elinizden alan insanlardır.</quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Başımızı derde sokan kötü gelişmelerin kaynağında bilmediğimiz şeyler değil, başımıza asla gelmeyeceğinden emin olduklarımız vardır</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Bundan yirmi yıl sonra yapmadığınız şeylerden dolayı, yaptıklarınızdan daha fazla pişman olacaksınız. Demir alın ve güvenli limanlardan çıkın artık... Rüzgarları arkanıza alın, araştırın, hayal edin ve keşfedin.</quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Cennet ile cehennemle ilgili ileri geri konuşmak istemem çünkü her ikisinde de dostlarım var.</quote><quote id="20" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Cesaret korkunun yokluğu değil, korkuya direnmek, korkuya hükmetmektir.</quote><quote id="21" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Çoğumuzun derdi, doğru olmayan çok fazla şey biliyor oluşumuz.</quote><quote id="22" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Evren bana bir hayat borçlu,diyerek ortalıklarda dolaşmayın.O,size hiçbirşey borçlu değil.</quote><quote id="23" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Fransa’nın yazı da yoktur kışı da yoktur , ahlakı da yoktur. Bunların dışında şahane bir ülkedir. Ve genellikle fahişeler tarafından yönetilir. </quote><quote id="24" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Hayallerinizi yitirdiğiniz an hayatınız sona erdi demektir.</quote><quote id="25" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Hayatta gereksinim duyulanlar;bilmemezlik ve özgüvendir,işte o zaman başarı muhakkaktır.</quote><quote id="26" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">İnsan|İnsanı yaratmak tuhaf ve özgün bir fikirmiş ama buna koyunu eklemek, gereksiz bir tekrar olmuş.</quote><quote id="27" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Kuşkudaysanız doğruyu söyleyin. İnsanların bir kısmını sevindirir, geri kalanları da şaşkınlığa düşürürsünüz. </quote><quote id="28" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">O işin başrılmasının imkansız olduğunu bilmedikleri için başardılar.</quote><quote id="29" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">O şekilde yaşamalısın ki, öldüğün zaman tabutçu bile matem tutsun.</quote><quote id="30" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Sağlığını korumanın tek yolu istemediğini yemek, sevmediğini içmek yapmak istemediğini yapmaktır.</quote><quote id="31" author="Mark Twain" cats="ABD'li yazarlar|Kişiler-M|Vejetaryenler" ref="">Şaşılacak kadar çok aklım olmalı! Bazen, haftada bir kez aklımı başıma toplamam gerekiyor.</quote></quotes>