<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><quotes languages="el|eo|en|zh|af|vi|ca|it|cs|cy|ar|eu|et|az|id|es|ru|gl|nl|pt|no|tr|li|lt|th|te|is|pl|be|fr|bg|uk|sl|hr|de|da|fa|bs|fi|hy|hu|ja|he|ka|sr|sq|ko|sv|sk|ku|mr"><quote id="0" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Fido estas la kredo en io, kion vi scias erara.</quote><quote id="1" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Tiuj kiuj ne legas bonajn librojn havas nenian avantaĝon rilate al tiuj kiuj ne scipovas legi.</quote><quote id="2" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">En la vivo oni bezonas nur memfidon -- kaj tiam sukceso estas garantita.</quote><quote id="3" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Ĉiam agu juste -- tio plaĉos al iuj kaj mirigigos la ceterajn. </quote><quote id="4" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Ĉiam diru la veron. Tiel vi ne devas memori kion vi diris.</quote><quote id="5" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Estu bona kaj vi estos soleca.</quote><quote id="6" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Faktoj, aŭ kion homo akceptas kiel faktoj, estas ĝojigaj...Prenu unue la faktojn kaj poste vi povas distordi ilin kiom vi volas.</quote><quote id="7" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">En fikcio oni estas devigita resti proksime al la eblecoj. En la vero, ne. </quote><quote id="8" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Mi estis tre kontenta ke mi povis tuj respondi. Mi diris, " Mi ne scias." </quote><quote id="9" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">En Parizo ili simple fiksrigardis min kiam mi alparolis ilin en la Franca; Mi neniam sukcesis komprenigi al tiuj idiotoj ilian propran lingvon.</quote><quote id="10" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Bankistoj|Bankisto estas amiko kiu pruntas al vi sian ombrelon, kiam la suno brilas, sed deziras rehavi ĝin, kiam ekpluvas.</quote><quote id="11" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Kiam ajn vi trovas vin je la flanko de la cerbumi.</quote><quote id="12" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Eble historio ne ripetiĝas, sed ĝi ofte rimas.</quote><quote id="13" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Mi neniam sentis min tiom fervore dankema, tiom konsolita, tiom trankviligita, tiom plenigita kun benita paco kiel mi estis hieraŭ kiam mi eksciis ke Michelangelo estas morta.</quote><quote id="14" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Oni konsideras min revoluciulo pro miaj simpatioj, mia deveno, mia edukado kaj miaj principoj. Mi estas ĉiam je la flanko de revoluciuloj, ĉar neniam estis revolucio krom se ekzistis premaj kaj netolereblaj kondiĉoj kontraŭ kiuj indas revolucii.</quote><quote id="15" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Bonaj manieroj konsistas en kaŝi kiom ni pensas pri ni mem, kaj kiom malmulte ni pensas pri la alia persono.</quote><quote id="16" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">La inko mem per kiu ĉiu historio estas skribita estas nur fluida antaŭjuĝo. </quote><quote id="17" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">En nia lando ni havas tiujn tri nepriskribeblajn aferojn: libereco de parolo, libereco de konscio kaj la singardemo neniam praktiki nek la unu nek la alia.</quote><quote id="18" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">Ĉio homa estas korŝira. La sekreta fonto de humoro ne estas ĝojo sed malĝojo. </quote><quote id="19" author="Mark Twain" cats="Aŭtoroj laŭ nomoj|Usonanoj|Verkistoj" ref="">La vero estas nia plej valora posedaĵo. Ni estu ŝparema kun ĝi.</quote></quotes>